
const List<Map<String, String>> designData = [

  {
    "question": "일을 하다 보면 자연스럽게 스트레스가 쌓이게 됩니다 그 스트레스를 어떻게 해소냐 해소하느냐에 따라 다시 일 할 수 있는 힘을 얻게 되는데 지원자님은 지원자님만의 스트레스를 해소하는 방법이 있다면 그것에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "저만의 스트레스 해소법이 있다면 도서관에 찾아가는 방법이 있는데요. 일부러 집에서 가까운 도서관이 아닌 조금 거리가 있는 도서관에 찾아가는 것도 방법입니다. 그래서 그냥 가까운 도서관을 가는 것보다도 조금 멀리 떨어져 있는 도서관에 가면서 가는 길에 여러 가지를 눈에 담으면서 평소에 일할 때 보지 못했던 것들을 조금 더 보려고 하는 편이고 그다음 도서관에 도착한 이후에는 빌리고 싶은 책이 아닌 그냥 눈에 들어오는 책을 마구잡이로 꺼내서 펼쳐보는 습관도 있습니다. 그렇게 하다 보면 다양한 책을 잠깐이지만 눈에 담을 수 있고 또 그 안에서 지금 현재 상태에 맞는 책들을 고르게 되고 우연히 만난 책이지만 인생 책이 되는 경우도 있기 때문에 쪼금 즉흥적인 방법으로 저는 스트레스를 해소하곤 합니다.",
    "summary": "저만의 스트레스 해소법이 있다면 도서관에 찾아가는 방법인데, 일부러 가까운 도서관이 아닌 조금 멀리 있는 도서관에 가는 길에 여러 가지를 눈에 담으면서 평소에 일하면서 보지 못했던 것들을 조금 더 보려고 하는 편이고 도서관에 도착한 이후에는 그냥 눈에 들어오는 책을 마구잡이로 펼쳐보는 습관도 있습니다."
  },

  {
    "question": "디자인을 하실 때 본인이 가장 중요하게 여기는 것이 무엇인가요",
    "answer": "저는 디자인을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 목적성인데요. 어떠한 디자인이든 목적 없이 만들어지는 디자인은 없다고 생각을 하고 있습니다. 최초 기획 단계에서부터 어떠한 목적이 있기 때문에 디자인이 생성이 되는 것인데 이 부 이 부분이 흐려진다면 디자인 또한 그 의미가 사라질 수 밖에 없다고 생각을 하고 있습니다. 그래서 디자인을 할 때는 목적성을 잃지 않는 선에서 디자인을 하는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "디자인할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 목적성인데, 어떠한 디자인이든 목적 없이 만들어지는 디자인은 없다고 생각하고 목적성을 잃지 않는 선에서 디자인을 하는 것이 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 휴식을 취할 때 주로 어떤 일들을 하시는지 이유와 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 휴식할 때 주로 카페에 가는 것을 좋아합니다. 어 집에 가만히 있는 것보다 밖에 좀 나가서 돌아다니거나 개인적으로 시간을 좀 보내는 것을 좋아하는데 그중에서 맛있는 커피를 파는 카페를 찾으러 다니는 걸 좋아합니다. 그래서 휴식을 할 수 있는 시간이 생길 때 어 잠깐이라도 짧은 시간이어도 카페에 가서 새로운 메뉴를 먹어보거나 아니면 그냥 커피 한 잔 시켜 놓고 다이어리를 정리하거나 하는 일들을 하고 있습니다. 사실 사람을 만나는 일은 좀 지향하는 편이구요. 좀 혼자서 생각을 정리하는 시간을 보내는 걸 좋아하고 있습니다. 조금 여유가 된다면 먼 곳까지 가서 일부러 맛있다고 하는 카페를 찾아가는 경우도 있구요. 대체적으로 휴식하는 시간에는 동네에 좋아하는 카페를 가곤 합니다.",
    "summary": "저는 휴식할 때 주로 카페에 가는 것을 좋아합니다. 휴식을 할 수 있는 시간이 생길 때 카페에 가서 새로운 메뉴를 먹어보거나 다이어리를 정리하거나 하는 일을 하고 있습니다. 사람을 만나는 일은 지향하고 혼자 생각 정리하는 시간을 보내는 걸 좋아하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘할 수 있는 본인만의 스킬이 있으신가요 있다면 한번 소개해 주시겠어요 직접 한번 보여주셔도 좋습니다",
    "answer": "저는 어 상대방과 커뮤니케이션 즉 의사소통을 할 때 서로 말 그대로 소통에 집중합니다. 소통이라 함은 저의 의사와 상대방의 의사를 서로 주고받는 것인데요. 저의 의사만을 고집하거나 상대방이 상대방의 고집만 고집을 굽히지 않을 때는 이런 소통이 어렵다고 생각합니다. 따라서 이렇게 갈등이 빚어질 수도 있고 소통이 원활하지 않을 수 있는데요. 이럴 때는 어 우선은 상대방이 무슨 말을 하는지 그 상대방의 말에 경청을 합니다. 경청을 해서 상대방이 가장 중요하게 생각하는 부분을 어 도출해 내구요. 그 으 상대방이 중요하게 생각하는 부분에 대해서 다시 한번 확인을 한 다음에 그 확인이 맞다면 상대방의 입장을 공감하고 공감을 형성할 수 있는 그리고 같은 편으로서 어 공 교 교 교감 할 수 있는 그런 것들을 서로 주고받습니다. 그렇게 서로 분위기가 어 좀 유연해지면 서로에게 서로의 주장을 하면서도 어느 정도 상대방의 의견을 어 들어 줄 수 있는 그런 공간을 만들어서 서로 소통할 수 있는 기회를 확보합니다.",
    "summary": "저는 상대방의 의사만을 고집하거나 상대방의 고집만 고집을 꺾히지 않을 때는 소통에 집중합니다. 소통은 상대방의 말에 경청하여 중요한 부분을 이끌어내고 확인한 다음, 상대방의 입장을 공감하고 공감을 형성할 수 있는 같은 편으로서 교감 할 수 있는 것들을 주고받으며 유연해지면 어느 정도 상대방의 의견을 들어 줄 수 있는 공간을 만들어 소통합니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 인생을 살아오면서 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일이 있었을까요 제일 큰 영향을 끼친 일에 대해서 한 가지만 선택해서 말씀해 주세요",
    "answer": "인생에서 가장 후회되는 것이 있다면 저희 할머니 할아버지께서 몸이 조금 정정하셨을 때 더 많이 찾아뵙고 더 많은 곳을 같이 갔었다면 하는 후회를 한 적이 있습니다. 제가 학업과 취업을 핑계로 할머니 할아버지를 많이 찾아뵙지 못했는데 어 오랜만에 찾아뵀을 때는 좀 많이 이미 몸이 편찮으신 상태여서 그때 좀 많이 후회를 하고 눈물을 흘렸던 기억이 있습니다. 하지만 어 저희 부모님께서는 학업과 취업에 대해서 열심히 준비를 한 것이니 그거에 대해서 할머니 할아버지도 충분히 이해하시고 응원해주실 거다 라고 생각을 해서 지금이라도 더 많이 찾아뵙고 인사를 드리고 그동안 못 해 드렸던 것들을 많이 하려고 노력을 하고 있습니다.",
    "summary": "인생에서 가장 후회되는 것이 있다면, 몸이 조금 정정하셨을 때 더 많이 찾아가고 많이 찾아갔으면 하는 후회를 한 적이 있습니다. 지금이라도 더 많이 뵙고 그동안 못 해 드리던 것들을 많이 하려고 노력하고 있습니다"
  },

  {
    "question": "지원자님의 삶에서 힘들었던 점이 무엇인지 또 그것을 어떻게 극복했는지 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "살면서 힘들었던 순간을 고르자면 제가 대학교 삼 학년 때 부모님의 사업이 조금 힘들어져서 계획이 없던 휴학을 갑작스럽게 하게 된 상황이 있었습니다. 처음에는 너무 계획이 없던 결정이라서 많이 혼란스럽기는 했지만 그래도 이왕에 이렇게 휴학을 해야 되는 상황이라면 그 안에서 제가 또 할 수 있는 것들이 있을 것이고 또 그 안에서 경험할 수 있는 것들과 배울 수 있는 것들이 있다고 오히려 좋은 기회가 될 수 있다고 생각을 하면서 힘들게 휴학을 하게 되었다 라는 사실보다 새롭게 어떠한 상황을 대처하고 그 안에서 즐길 수 있는 것들이 분명히 있을 거다 라는 긍정적인 생각으로 잘 견디려고 했고 실제로도 학교를 다니는 것보다 새로운 경험들을 많이 할 수 있게 되고 많은 사람들을 만나게 됐던 것 같아서 지금도 좋은 기억으로 남아 있습니다.",
    "summary": "부모님의 사업이 힘들어져 계획이 없던 휴학을 갑자기 하게 되었습니다. 혼란스러웠지만 새롭게 어떠한 상황을 대처하고 그 안에서 즐길 수 있는 것들이 분명히 있을 거다 라는 생각으로 잘 견디고 많은 사람들을 만나게 된 것 같아 지금도 좋은 기억으로 남아 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 만약 지원자님께서 어 지금 지원하신 직무가 아닌 어 회사의 사정으로서 그 자리가 티오가 안 나서 어 다른 부서에 배치되게 된다면 어떻게 하실 건지 그래도 괜찮으신지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 지원한 직무가 아닌 다른 직무에 배정이 된다면 어쨌거나 모든 일에는 이유가 있을 거라고 생각을 하고 있기 때문에 제가 다른 직무가 배정된 것에도 이유가 있을 것이라고 생각을 하고 받아들일 것 같습니다. 그리고 제가 지원한 직무가 아닐지언정 그 직무에서도 충분히 제가 배워야 할 것들은 무궁무진할 것이라고 생각하고 그 직무를 통해서 또 제가 나중에 다른 직무에 일을 하게 됐을 때에도 분명히 활용해서 써먹을 수 있는 업무 능력은 있을 것이라고 생각을 하고 모두 다 저에게 재산이 된다 라는 마음으로 신입의 자세로서 기꺼이 모든 것들을 받아들이고 최선을 다해서 임할 것 같습니다.",
    "summary": "제가 지원한 직무가 아닌 다른 직무에 배정이 된다면 모든 일에 이유가 있을 것이라고 생각하여 임할 것 같습니다. 그 직무에서도 배워야 할 것들이 많을 것이라고 생각하고 그것을 통해 나중에 다른 직무에서 일을 하게 됐을 때에도 활용할 수 있는 업무 능력은 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "공동체로서 무형 문화유산의 보호에 있어 적용되는 사회적 관념은 무엇이라 생각하나요",
    "answer": "개성과 전통이 어우러져서 그 가치를 알아보고 보존하는 것이라고 생각합니다. 그 무형으로서의 그 문화유산을 보호하고 지정해서 보호한다는 것 자체가 어쨌든 그것들이 지니고 있는 가치나 개성을 잃지 않고자 하는 마음이라고 생각하고 있어요. 그래서 우리가 그것들을 어쩌면 개인의 시작일 수도 있었겠지만 우리가 이것을 다 같이 지켜주자 라는 의미가 녹아있는 거라고 생각이 들고 그것들이 분명히 후대에도 가치가 있을 거고 우리 외에 다른 공동체에서 봤을 때도 아 이것은 정말 뛰어나다 라고 느낄 수 있게끔 하기 위해서 하는 것이라고 생각이 들기 때문에 우리는 그거를 지켜야 할 의무가 있고 그 가치를 알아볼 수 있어야 한다고 생각을 하고 있습니다. 그리고 그러한 시선은 어쨌든 그 개성과 그것을 지키고자 하는 마음이 같이 공존해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "문화유산을 보호하고 지정해서 보호한다는 것은 그것들이 지니고 있는 가치나 개성을 잃지 않고자 하는 마음이라고 생각합니다. 우리는 그것을 지켜야 할 의무가 있고 그 가치를 알아볼 수 있어야 한다고 생각을 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 디자인을 하실 때 주로 어디에서 영감을 많이 받으시나요",
    "answer": "저는 좀 오래된 그림에서 영감을 얻고 있어요. 예를 들어서 어릴 때 좋아했던 슬램덩크나 어 파라다이스키스라는 만화책 같은 것들을 다시 펼쳐보면서 거기서 좀 생각의 전환을 많이 하는 편입니다. 사실 그 예전에 책으로 출판된 만화들은 그 작가들의 굉장히 좀 성의 있고 정성이 가득한 그림체가 많기 때문에 약간 전통적인 회화를 보는 기분이 들 때가 있어요. 그래서 그 만화책을 좀 다시 보면서 어떤 유치한 대사들도 다시 훑어보면서 어 좀 새로운 것들을 발견해보려고 하고 있습니다. 그래서 집에 좀 좋아했던 만화책들이 책장에 굉장히 많이 꽂아 있기도 하구요. 최근에는 좀 어릴 때 봤던 만화책들을 중고 상품으로 구입하고도 있습니다.",
    "summary": "슬램덩크나 파라다이스키스와 같은 오래된 그림에서 영감을 얻습니다. 작가들의 정성이 가득한 그림체 때문에 전통적인 회화를 보는 기분이 들어서 만화책을 다시 보면서 새로운 것들을 발견해내려고 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 스트레스 해소 방법은 무엇인지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 주로 등산이나 자전거를 타면서 스트레스를 푸는 스타일인데 단순하게 산을 오르거나 끊임없이 자전거를 타고 달리다 보면 마음속에 있는 힘들었던 생각은 금방 잊혀지고 지금 내 몸상태와 자연 환경에 집중하게 되어서 많은 스트레소가 잊혀지는 편인 것 같습니다.",
    "summary": "스트레스 해소를 위해 등산이나 자전거를 타며 달리다 보면 제 몸상태와 자연 환경에 집중하게 되어 많은 스트레소가 잊혀지는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본인이 스스로 어떤 숫자와 창의 중 그중에서 어떤 것을 더 잘하고 가깝다고 생각하십니까 그 이유가 있으십니까 이유가 있다면 그 부분도 왜 그러는지에 대해서 이야기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 숫자보다는 창의 쪽에 더 가깝다고 생각을 합니다. 제가 생각했을 때 숫자는 정답을 내리는 것에 가깝고 창의는 그 반대로 여러 가지 경우의 수를 도출해 내는 것이라고 생각을 하는데 저는 정답을 찾아내는 것보다 여러 가지 경우의 수를 생각해서 최대한 많은 것을 상상해 보는 작업이라고 생각을 합니다. 그래서 평소에 여러 가지 생각이나 아이디어 내는 것을 좋아해서 저는 창의 쪽에 더 가까운 편이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 숫자보다 창의 쪽에 더 가깝다고 생각합니다. 숫자는 정답을 찾아내는 것에 가깝고 창의는 여러 가지 경우의 수를 생각해서 최대한 많은 것을 상상해 보는 작업이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중 지원자님은 무엇을 더 선호하시나요 선호하는 이유가 있다면 이유도 함께 덧붙여 말씀해 주세요",
    "answer": "협업하는 과제와 혼자 하는 과제 중에서 저는 협업하는 과제를 선호합니다. 같은 소재를 두고도 다른 사람이 가지고 있는 다른 생각을 듣는 과정이 너무 흥미롭고 또 제 생각이 베스트가 아니라고도 생각할 수 있기 때문에 다른 사람과 같이 의견을 조율하고 그리고 해결해 나아가는 과정이 더 흥미롭기 때문입니다.",
    "summary": "저는 협업하는 과제를 선호합니다. 같은 소재를 두고도 다른 사람의 생각을 듣는 과정이 흥미롭고, 의견을 조율하고 해결해 나가는 과정이 흥미롭기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "학교나 회사 등 본인이 지금까지 경험했던 것 중에 직무 지원하신 직무와 가장 유사한 경험이 있으신가요",
    "answer": "새로운 디자인을 만든다는 것은 다른 사람과 다른 시각으로 다른 방향으로 반은 보는 것이 중요하다고 생각을 합니다. 그런데 이것을 어 이것과 가장 유사한 경험이 무엇인가 생각을 해 보았더니 저에게는 예전에 음 책을 만든 경험이 있었습니다. 그 책을 만든다는 것 자체가 사실은 없는 거에서 있는 것을 창조하는 것이 었구요. 그 모든 것을 처음부터 끝까지 제가 다 어 생각해 내야 되는 상황이었기 때문에 음 제가 지금 하는 직업과 무관하지 않다고 생각을 합니다. 굉장히 꼼꼼함과 섬세함이 필요로 하는 작업이었는데요. 지금 제가 하는 이 일이 어 실수를 하면 안 되고 꼼꼼함과 세심함과 완벽함이 요구되는 작업이라고 생각을 합니다. 그래서 많은 유사한 어 경험이 있다고 생각을 하구요. 관계가 있다고 생각을 하고 있구요. 얘가 제가 예전에 했던 그런 경험들이 쌓여져서 현재의 제가 되었다고 생각을 합니다. 아주 힘 좋은 시간으로 생각하고 있습니다.",
    "summary": "새로운 디자인을 만든다는 것은 다른 사람과 다른 시각으로 반은 보는 것이 중요하다고 생각을 하는데, 이와 유사한 경험이 있는데 책을 만든다는 것 자체가 없는 것에서 있는 것을 창조하는 것이었고, 이것을 만드는 것이 지금 하는 직업과 무관하지 않다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "네 현재 독서 중인 책이 있다면 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 이상우 작가님의 야생 연극이라는 책을 읽고 있습니다. 예전에도 읽었던 책이지만 다시 한번 읽고 있는 중인데요. 연극 연출가 출신의 작가님이라서 그런지 다양한 사람들을 만나고 느낀 내용들을 적은 책이기 때문에 읽으면서도 여러 가지 재미를 찾아볼 수 있는 책이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "이상우 작가님의 야생 연극은 다양한 사람들을 만나고 느낀 내용들을 적은 책이라서 읽으면서도 여러 재미들을 찾을 수 있는 책이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "입사 후에 쉬운 일 어려운 일 등이 섞여 있을 텐데 이 둘에 대한 분배를 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "입사 후에 쉬운 일과 어려운 일이 있을 때 분배를 만약에 해야 한다면 저는 제가 어려운 일을 할 것 같습니다. 쉬운 일을 했을 때 물론 편할 수야 있겠지만 누군가는 그 일을 맡아서 해야 한다면 결국에는 제가 심적으로 편할 것 같지는 않아서 차라리 어려운 일을 제가 맡아서 하고 제가 조금 더 추후에 편해지는 쪽을 선택할 것 같습니다.",
    "summary": "입사 후 쉬운 일과 어려운 일을 분배해야 한다면 어려운 일을 맡는 것이 나을 것 같습니다. 어려운 일을 맡아서 하고 나중에 편해지는 쪽을 선택할 것 같습니니다."
  },

  {
    "question": "요즘 순직한 소방관 경찰관 분들 이야기를 뉴스에서 자주 접합니다 얼마 전에도 구급 대원이 주취자에게 폭행을 당해 순직한 일이 있었는데요 이 사건 어떻게 보고 계시나요",
    "answer": "저는 국민을 위해서 애를 쓰고 계시는 공직자분들을 조금 더 보호를 했으면 한다고 생각합니다. 어쨌거나 저희를 위해서 일을 해주시는 것도 맞지만 공직자분들 또한 우리나라의 국민이기 때문에 조금 더 보호를 할 수 있는 방안을 마련했으면 한다고 생각을 합니다.",
    "summary": "공직자분들도 우리나라의 국민이기 때문에 조금 더 보호를 할 수 있는 방안을 마련하여 공직자분들을 더 보호할 수 있는 방안이 마련되어야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "입사 후에 회사에 들어오셔서 선배를 만나게 된다면 지원자님은 어떤 모습에 선배를 만나고 싶으신가요 그 이유도 함께 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "입사해서 원하는 선배의 모습이 있다면 공감을 잘해주는 선배라고 생각합니다. 제가 평소에 힘을 얻는 원천은 공감인데요. 물론 해결을 하는 것도 큰 힘이 될 수 있겠지만 해결보다 이전에 제가 처한 상황에 대해서 공감해주고 그것에 대한 따뜻한 위로의 말 한마디 공감의 말 한마디를 해주는 것이 힘을 얻을 수 있을 거라고 생각하기 때문에 공감을 해주는 선배라고 대답했습니다.",
    "summary": "공감은 제가 평소 힘을 얻는 원천입니다. 해결보다 먼저 제 상황에 대해 공감해주고 따뜻한 위로의 말 한마디가 더 큰 힘이 된다고 생각하기 때문에 공감을 잘해주는 선배라고 대답했습니다."
  },

  {
    "question": "주로 어떤 것에서 영감을 받으실까요 거기에 대해서 어 상세하게 말씀 부탁드릴게요",
    "answer": "저는 평소에 책 읽는 것을 좋아합니다. 책이 좋은 이유 중의 하나가 어 제가 사람을 만나는 것에 있어서는 한계가 있다고 생각을 하고 또 그러한 것들을 충족시킬 수 있는 방법 중의 하나라고 생각을 하고요. 또한 텍스트에 있는 것들을 제가 머릿속으로 그리는 작업을 하다 보면 자연스럽게 영감을 받을 수 있는 작업이 되는 것 같습니다.",
    "summary": "책 읽는 것을 좋아하는데, 책을 읽다 보면 사람을 만나는 것에 있어서 한계를 느낄 수 있는 것들을 충족시킬 수 있는 방법 중 하나라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "대외 활동을 통해 어떤 점을 배우게 되었는지 그리고 그 활동에 임한 본인의 자세는 어떤 것이었는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 대외 활동을 봉사 활동으로 했었는데요. 봉사 활동을 하기 이전과 이후로 제 인생이 나뉜다고 해도 과언이 아닐 정도로 봉사 활동을 하면서 많은 것들을 배울 수 있었습니다. 봉사 활동을 하기 이전에는 제 자신에게만 포커스를 맞추고 다른 사람들을 바라보는 능력이 조금 부족했었는데 봉사 활동을 다니면서 많은 사람들도 만나고 제 상황과 살아가는 것에 있어서 조금 다르게 생각하는 계기를 가지게 된 것 같습니다.",
    "summary": "저는 대외 활동을 봉사 활동으로 했습니다. 봉사 활동을 하면서 제 자신에게만 포커스를 맞추는 능력이 부족했었는데 봉사 활동을 다니면서 다른 사람들도 만나고 제 상황과 살아가는 것에 있어서 다른 계기를 가지게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "당사의 업무 부서 배정 방식은 테스트 후에 업무 능력을 가장 극대화할 수 있는 부서로 배정합니다 그 직무가 지원자님의 적성에 맞지 않는다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "직무가 적성에 맞지 않는다면 사실 저는 그만 둘 것 같습니다. 적성에 맞지 않는 일을 계속 하다보면 어 재미있는 일을 할 하면서도 사람이 지치고 힘들 때가 굉장히 많은데 적성에 맞지 않는 일을 계속 하다보면 주변 사람들까지도 힘들게 만들고 저 스스로도 너무 힘들고 스트레스를 많이 받기 때문에 음 만약에 지금 하는 일이 제 적성에 맞지 않는다면 과감히 포기를 하고 저의 적성에 맞는 다른 일 제가 즐기면서 할 즐기면서 하고 하면서 행복할 수 있는 그런 일을 다시 한번 찾아볼 수 찾아보는 기회가 될 것 같습니다.",
    "summary": "적성에 맞지 않는 일을 계속 하다보면 주변 사람들도 힘들게 만들고 저 스스로도 너무 힘들고 스트레스를 많이 받기 때문에 적성에 맞는 다른 일을 한번 찾아해보는 기회가 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "그 팀원 중에 열심히는 하는데 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀원이 있을 수 있습니다 어 이런 경우에는 본인은 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "누구에게나 마음처럼 되지 않는 순간들이 있다고 생각을 합니다. 저 역시도 그랬고 옆에 있는 동료들 또한 그러한 상황이라면 충분히 이해를 할 수 있을 것 같다고 생각을 합니다. 비록 지금은 바로 따라오지 못한다 하더라도 열심히 하는 자세가 있다면 분명히 그것들이 쌓여서 빛을 발하는 순간들이 있을 거라고 생각하기 때문에 열심히 독려하면서 같이 앞으로 나아가려고 노력할 것 같습니다.",
    "summary": "열심히 하는 자세가 있다면 그것들이 쌓여서 빛을 발하는 순간들이 있다고 생각하기 때문에 열심히 독려하면서 같이 앞으로 나아가려고 노력할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 만약에 지원자 본인이 내일 죽는다는 사실을 누군가가 말해 준다면 지금 당장 어떻게 하실 건가요 그리고 이 면접을 계속 끝까지 보실 건가요",
    "answer": "내일 죽는다 라고 생각을 했을 때 저는 아쉽다는 생각이 사실 들지 않습니다. 어 제가 그동안 긴 인생을 산 것은 아니지만 그동안 살아오면서 정말 감사하게도 좋았던 기억이 너무 많습니다. 힘들었던 기억도 물론 있지만 그것마저도 큰 배움이 됐다고 생각하기 때문에 정말 힘들었던 적이 없었다고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 만약에 내일 죽는다면 제가 이렇게 감사하게 살아왔다고 생각하게 해준 제 가족들과 사랑하는 친구들 그 외에 사람들에게 감사하다 라는 전화나 메시지를 남길 것 같습니다.",
    "summary": "내일 죽는다고 했을 때 아쉽다는 생각은 들지 않습니다. 감사하게 살아왔다고 생각하게 해준 가족들, 친구들, 그 외 사람들에게 감사하다고 전화나 메시지를 남길 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "여러 대외 활동을 하면서 어떤 걸 배우고 어떤 자세로 대외 활동을 임했는지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 대외 활동을 하면서 다른 사람들의 의견을 듣고 갈등을 해결하는 자세를 배웠습니다. 대외 활동을 하기 이전에는 의견을 조율할 일도 많이 없었다고 생각을 하는데 대외 활동을 통해서 다른 사람들과 만나면서 갈등을 일으키는 상황도 만나게 되고 또 그것을 풀어나가면서 서로의 이야기를 들어주는 그런 소중한 경험을 했던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 대외 활동을 통해 다른 사람들과 만나면서 갈등을 해결하는 자세를 배웠습니다. 그로 인해 서로의 이야기를 들어주는 소중한 경험을 했던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 회사에 입사 후에 선배를 만나게 되신다면 어떤 모습에 선배를 만나고 싶으신가요 그렇게 생각하게 된 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 입사해서 원하는 선배의 모습이 있다면 감정에 크게 흔들리지 않고 안정적이고 평온한 모습이라고 생각을 합니다. 저는 평소에 쉽게 감정에 좌지우지 되는 편이라고 생각을 하기 때문에 제가 어떠한 상황에서도 흔들리지 않는 그런 든든한 선배의 모습을 닮고 싶기 때문에 안정적이고 평온한 모습을 원한다고 생각합니다.",
    "summary": "제가 입사해서 원하는 선배의 모습이 있다면 안정적이고 평온한 모습이라 생각하며, 그런 선배의 모습을 닮고 싶기 때문에 그런 모습을 원한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 입사 후 근무를 하면서 정작 지원한 분야가 지원자님과 잘 맞지 않다는 사실을 깨닫는다면 본인은 어떻게 하실 생각인지 본인의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "지원한 분야가 저랑 잘 맞지 않는다면 뭐 않는다고 해서 저는 바로 어 안 할 거야 뭐 안 하겠어 막 이렇게 해서 그러지는 않을 것 같구요. 보통 그러지는 다들 대부분은 그러지 못할 것 같구요. 일단 하라고 한다면 어 어떤 것인지 보고 아마 노력 시도는 할 것입니다. 저 또한 시도할 것이구요. 그리고 해보고 어 내가 할 수 있는 분야네 하면 어 이 정도 내가 할 수 있겠다 싶으면 이왕하는 거 더 더 열심히 해서 아주 훌륭한 결과를 내고 싶습니다. 하지만 만약에 제가 할 수 있는 제가 뭐 원더 우먼이 아니기 때문에 제가 할 수 없는 전혀 모르는 분야에 그 작업이 온다면 저는 일단은 한 그래도 며칠은 뭐 검색도 해보고 찾아보고 정보를 찾아서 어떻게든 해보려고 노력은 하겠지만 정말 저랑은 맞지 않는 분야라면 저는 이제 상사에게 보고를 해서 어 좀 다른 다르게 조치를 취해 달라고 요청할 것 같습니다.",
    "summary": "지원 분야가 저와 잘 맞지 않는다고 해서 막 이렇게 해서 그러지는 않을 것 같습니다. 하지만 만약 제가 할 수 없는 분야에 그 작업이 온다면 검색도 해보고 찾아보고 정보를 찾아서 노력을 하겠지만, 정말로 저와는 맞지 않는 분야라면 상사에게 보고 해서 다른 조치를 취해 달라고 요청할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하는 본인 말고 주변 사람이나 지인들이 생각하는 지원자의 단점과 장점이 있으면 말씀해 주세요",
    "answer": "저에게는 사람이 쉽게 다가오는 분위기가 있다 라고 많이 말을 주변에서 말을 많이 해줍니다. 어 저 제 스스로는 제가 차갑고 제 첫 인상이 차갑고 쉽게 음 다가올 수 없다 라고 생각을 했는데 주변에서 많은 사람들은 제 얼굴에 이미지나 말하는 그런 어투나 말하는 톤이 굉장히 어 다정다감하게 들린다고 합니다. 그래서 어 저에게는 쉽게 다가오는 것 같습니다. 어 진입 장벽이 그렇게 크다고 생각하지를 않아서 사람들과 쉽게 어울리는 어 그런 장점을 갖고 있다고 많이 말을 해주구요. 단점이라면 음 쉽게 거절하지 못하는 것 그 내가 하지 못하는 부분에 대해서 너는 그것을 어 얘기를 해야 되는데 그것을 제 속마음을 잘 얘기를 하지 않고 어 오케이 한다는 얘기를 많이 들었습니다. 음 어떻게 보면 우유부단하다는 것과 어 일맥상통할 수 있는데요. 그 단점은 제가 고치고 싶습니다.",
    "summary": "사람들은 제 얼굴에 이미지나 말하는 어투나 톤이 다정다감하게 들린다고 합니다. 그래서 저에게는 사람이 쉽게 다가오는 것 같습니다. 단점이라면 우유부단하다는 것과 일맥상통하는 단점을 제가 고치고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께 질문 하나 하겠습니다 어느 특정 작업을 하는데 소요되는 작업 시간은 얼마나 걸리시는지 그것에 대해서 말씀해 주십시오",
    "answer": "특정 작업이라고 하면 여러 가지 작업이 있을 수 있지만 어 저에게 있어서 특정 작업을 설명해 드리겠습니 설명하겠습니다. 어 먼저 그 디자인을 만들기 위해서는 디자인을 어 시안하는 작업이 많이 필요합니다. 그 시안 작업을 한 다음에 그다음에는 인쇄에 들어가게 되는 디자인을 하게 되는데요. 그 디자인을 하는 과정에서 어 시간이 많이 어 걸리고 있습니다. 그 디자인 과정을 거친 다음에 그다음에 인쇄에 들어가게 되는데요. 이 인쇄 작업은 기계로 하는 것이기 때문에 그렇게 특별히 많은 시간을 소요하 소비하지는 않습니다. 어 그 시간을 시간이 더 많이 걸리는지 적기 적게 걸리게 하는 건지는 중간 과정인 디자인 제작 과정에서 그 불필요한 시간을 덜고 어 더 하고 하는 것이 필요합니다. 그래서 이 디자인 제작 과정에서 시간이 많이 걸리면 그 시간을 줄이는 작업이 필요해서 전체적인 시간을 디자인 제도 자적 작업 과정에서 줄일 수 있습니다.",
    "summary": "디자인 제작은 시안 작업, 시안, 인쇄 순으로 시간이 많이 걸리고 인쇄 작업은 기계로 하기 때문에 시간 소요가 크지 않습니다. 디자인 제작 과정에서 시간이 많이 걸린다면 그 시간을 줄이는 작업이 필요해서 전체적인 시간을 디자인 제도 자적 작업 과정에서 줄일 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 업무를 하시다 보면 스케줄에 없었던 어 새로운 일이 생길 때가 있습니다 만약에 이런 업무에 없던 새로운 일이 생긴다면 어떻게 대처하실지 말씀해 주십시오",
    "answer": "어 일을 하다 보면 막 그 하던 일만 다 내가 하던 일을 끝날 때까지 기다려주지 않는 경우가 너무 많습니다. 그래서 중간중간 다시 새로운 일이 쌓이기도 하고 그러다 보니까 야근도 많아지고 또 뭐 잔 일이 많아지기도 하는데요. 업무 중에 다른 생각지 못한 일이 생기게 된다면 저는 일단은 하던 거를 먼저 할 것입니다. 하던 거를 끝내놓고 해야 새로운 게 들어오더라 그까 그래 새로운 게 들어오더라도 새로운 걸로 후에 하면 되기 때문에 그런데 하던 거로 중간에 새로운 업무가 왔다고 해서 새로운 업무를 하다보면 그 전에 원래 해야 됐던 업무조차도 기한 안에 끝내지 못하고 또 새로운 일이 들어온 것 조차도 다 끝내지 못하는 경우가 너무 많았던 것 같습니다. 그래서 저는 어 일단 하던 거는 마저 끝내 놓고 그 후에 이제 바로 어 새로운 업무를 다시 또 추가해서 할 것 같습니다.",
    "summary": "일을 하다 보면 새로운 일이 쌓이기도 하고 그러다 보니 야근도 많아지고 잔 일이 많아지기도 합니다. 업무 중에 다른 생각없이 새로운 일이 생겼으면 일단 하던 것을 먼저 할 것입니다. 그런데 중간에 새로운 업무가 와서 원래 해야 했던 업무마저 기한 안에 끝내지 못하는 경우가 많았습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 직무를 수행할 시 혹시 모르는 과제가 있다면 이것에 대해서 해결하는 방법이 있으시다면 무엇인지 말씀해 주십시오",
    "answer": "지금까지 해오던 것과 전혀 관계가 없이 어 새로운 과제나 목표를 설정할 때에 따라 일어나는 그런 미행 미래지향적으로 일어나는 그런 문제로는 목표지향적 문제라고 생각을 하는데요. 이러한 과제나 목표 달성은 하는데 따른 문제 해결에는 지금까지 경험한 바가 없어서 그런 많은 창조적인 그런 노력이 요구되는 문제이라고 생각을 합니다. 어떤 기준을 일탈함으로써 생기는 그런 일탈 문제라든가 기준에 미달하여서 생기는 그런 미달 문제라고 생각을 해서 원상복귀가 그 처음으로 돌아가는 것이 필요하다고 생각을 합니다. 문제에 원인이 내재되어 있기 때문에 그 문제를 찾아서 해결하는 것이 어 정말 중요하다고 생각을 하는데 그 문제 해결에 해결을 하기 위해서 보다 체계적인 접근이 필요하고 그 문제 해결을 위해서는 접근을 체계적으로 하는 것이 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 계획을 세워서 차근차근히 하나하나 순차적으로 해결해 나가는 것이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "새로운 과제나 목표를 설정할 때에 따라 일어나는 미래지향적으로 일어나는 문제로는 목표지향적 문제라고 생각하며, 이러한 과제나 목표 달성은 하는데 따른 문제 해결에는 지금까지 경험한 바가 없어서 많은 창조적인 노력이 요구되는 문제라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 하신 경험 중에 이번에 지원하신 직무와 가장 유사한 경험은 무엇이 있을까요",
    "answer": "디자인을 하는 것이 새로운 생각과 새로운 방식에서 창의성을 개발하여 하는 것이라고 생각을 합니다. 음 제가 했던 것 줄 중에서 가장 유사한 경험이라면 어 새로운 책을 만들어내는 것이었다고 생각을 합니다. 아무 것도 없는 상태에서 어 말하자면 그때는 고객이 학생들이었는데요. 그 학생들을 대상으로 그 학생들이 지금 가장 필요한 것이 무엇이며 가장 부족한 부분에 분야가 어떤 부분인지 그 부분을 파악해서 그 부분에 대해 집중적으로 가르쳐야 하는 것이 목표였습니다. 학습지를 만드는 목표가 어 새로운 것을 알게 해준다는 것이었기 때문에 지금 새로운 것을 창조해 내는 지금 직무와 크게 다르지 않다고 생각을 합니다. 입장을 바꾸어서 생각해 보고 다른 시각으로 다른 관점으로 바라보게 하는 그런 경험들이 지금 현재 제가 하고 있는 직무와 가장 유사한 경험이라고 생각을 합니다. 그때의 경험들이 현재의 저를 만들고 있다고 생각합니다.",
    "summary": "디자인하는 것은 새로운 생각과 새로운 방식에서 창의성을 개발하는 것입니다. 가장 유사한 경험은 새로운 책을 만들어내는 것입니다. 새로운 것을 알게 해준다는 것이 목표였기 때문에 지금 새로운 것을 창조해 내는 직무와 비슷합니다. 그때의 경험들이 현재의 나를 만들고 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각한 거와 다르게 기존과 업무 스타일이 다를 수가 있어요 적응할 수 있겠습니까",
    "answer": "글로벌 시대에 가장 필요한 능력이 아 필요한 능력이 몇 가지 있다고 생각을 합니다. 커뮤니케이션 의사소통 능력도 있고 업무를 얼마나 많이 수행할 수 있는지 기타 그 지식에 관한 자격증을 갖고 있는지 그런 능력도 필요할 수 있겠고 여러 가지 다 능력을 고루 갖추고 있다 있어야 한다고 생각을 합니다. 그래서 내가 해왔던 늘 익숙했던 것에만 적응하는 것이 아니라 글로벌 인재 시대에 필요한 능력이 새로운 시대의 변화에 따른 빠른 적응력을 어 필요로 한다고 생각을 합니다. 그래서 음 내가 늘상 해왔던 것이 아닌 어 생소한 것이어도 그것을 빠르게 내 꺼화 시키는 것이 중요하다고 생각을 하고 있고요. 그 변화에 적응하는 것이 무엇보다도 가장 필요하다고 생각을 합니다. 조금 모르는 부분이 생길 수도 있는데 그 모르는 부분은 서로서로 물어가면서 해결할 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 그 부분은 저에게 큰 문제가 되지 않고 빨리 적응을 하여서 그 업무를 수행할 수 있는 능력을 키우겠습니다.",
    "summary": "글로벌 시대에 필요한 능력은 여러 가지 능력을 고루 갖추고 있어야 한다고 생각을 합니다. 생소한 것이어도 빠르게 제 꺼화 시키는 것이 중요하다고 생각을 하고 그 변화에 적응하는 것이 무엇보다도 가장 필요하다고 생각하며 빨리 적응해서 그 업무를 수행할 수 있는 능력을 키우겠습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다가 만약 상사에게 어려운 지시를 받으면 어떻게 하실 건가요 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "만약 어려운 지시라는 것이 회사의 이미지를 망치거나 혹은 회사에 손해를 일으킬 수 있는 그러한 지시이라면 이행해서는 안 된다고 생각을 하기 때문에 정중하게 거절 의사를 밝힐 것 같고 만약 그러한 게 아니라고 한다면 신입의 자세로서 열심히 응하는 모습을 보여드릴 것 같습니다.",
    "summary": "어려운 지시가 회사 이미지나 회사에 손해를 일으킬 수 있는 지시라면 정중하게 거절하고, 그렇지 않다면 열심히 응하는 모습을 보여드릴 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "주어진 직무가 본인의 적성에 맞지 않는다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "저는 평소에 백 퍼센트 제 적성에 맞는 일은 없다고 생각을 하는 편입니다. 그렇기 때문에 적성에 맞지 않는 부분도 당연히 받아들이고 받아들이는 자세에 따라서 배울 수도 있다고 생각을 합니다. 적성에는 맞지 않지만 충분히 배우고 느끼는 것이 있다면 그것들이 나중에 자양분이 되어서 저한테 이롭게 작용할 수 있다고 생각을 하기 때문에 배우는 자세로 받아들이고 최대한 임할 수 있도록 하겠습니다.",
    "summary": "적성에 맞지 않지만 배워야 할 부분이 있다면 그 부분이 나중에 자양분이 되어서 저한테 이롭게 작용할 수 있기 때문에 배우는 자세로 받아들이고 임하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "여러 가지 회사에 여러 가지 업종이 있을 텐데 지원자께서 당사 업종에 지원한 이유는 무엇인지 한번 말씀해 보십시오",
    "answer": "해외 영업을 함에 있어 필수적인 능력이 언어 소통 능력과 사람을 대하는 커뮤니케이션 의사소통 능력이라고 생각을 합니다. 그런데 저한테는 그 두 능력이 다 준비되어 있다고 생각합니다. 언어를 위해서 노력했던 시간들이 저에게 지금 충분한 자신감으로 남아있구요. 의사소통 능력이 단번에 되지는 않지만 저는 오랜 시간을 통해서 선천적인 성격도 활발했고 사람을 대하는 것이 저에게는 즐거움이었기 때문에 그런 두 가지 능력을 갖추고 있다는 것이 저에게는 큰 무기라고 생각을 했습니다. 해외 영업을 하면서 언어 소통 능력뿐만 아니라 어 글로벌 인재에 맞게 응 언어를 잘 할 수 있다는 것이 가장 큰 무기가 아닐까 생각을 합니다. 어떠한 표정으로 어떠한 단어를 선택해서 내가 좀 더 효율적으로 효과적으로 사람에게 다가갈 수 있는지 그 방법이나 상황을 잘 알고 있기 때문에 저에게는 이 영업이 해외 영업이 가장 잘 맞다고 생각을 하고 있습니다. 이 두 가지 능력으로 이 업종에 지원하게 되었습니다.",
    "summary": "해외 영업을 함에 있어 필수적인 능력이 언어 소통 능력과 사람을 대하는 커뮤니케이션 의사소통 능력이라고 생각합니다. 글로벌 인재에 맞게 언어를 잘 할 수 있는 방법이나 상황을 잘 알고 있기 때문에 이 두 가지 능력으로 이 업종에 지원하게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "주변 친구들 중에 한 명을 골라서 칭찬해 주세요",
    "answer": "저는 본인의 일을 정말 사랑하고 또 큰 자부심을 가지고 일하는 친구를 칭찬해주고 싶습니다. 저는 그 친구를 만나기 전에는 일이라는 건 단순히 돈을 버는 수단일 뿐이라고 생각을 했는데 그 친구를 만남으로써 일로 행복해질 수 있고 일이 삶과 연결될 수 있는 통로라고도 생각을 하게 됐던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 일을 정말 사랑하고 또 큰 자부심을 가지고 일하는 친구를 칭찬해주고 싶습니다. 그 친구를 만남으로써 일이 삶과 연결될 수 있는 통로라 생각했기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "직무 수행 시 모르는 과제에 대해서 해결하는 방법이 있습니까",
    "answer": "업무를 함에 있어서 제가 모든 업무를 다 파악하는 것이기 아니 것이 아니기 때문에 충분히 모를 수 있는 부분이 있다고 생각을 합니다. 사실은 모르는 부분이 없기 위해서 많은 노력을 기울이고 시간을 투자하여 자신의 역량을 개발 개발시켰다고 생각을 하지만 모르는 과제가 나한테 어 모르는 과제를 부딪쳤을 이 내가 얼마나 빠르게 이 문제를 해결할 수 있느냐 문제해결 능력을 키우는 것이 저는 중요하다고 생각을 합니다. 그러나 내가 혼자 스스로 해결할 수 있는 부분이 그렇게 많지 않다 라고 생각을 한다면 어 팀 동료나 중간 관리자의 도움을 받는 것도 어 빠른 방법이라고 생각을 합니다. 모르는 부분을 내가 계속 안고 있다고 그 부분이 해결되는 것은 아니라고 생각을 합니다. 그래서 모르는 과제가 있을 시에는 나의 어 모자란 부분을 인정을 하고 그 부분을 아 앞으로 고칠 것이지만 그 부분을 인정하고 음 팀 동료에나 팀원들에게 물어봐서 그 문제를 해결하는 것이 가장 빠른 문제 해결 방법이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "모르는 부분이 있을 시 부족한 부분을 인정하고 팀 동료나 팀원들에게 물어봐서 그 문제를 해결하는 것이 가장 빠른 문제 해결 방법이라고 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "팀원과 불화가 생긴다면 어떻게 해결하시겠습니까",
    "answer": "일을 하다 보면 다른 사람들과의 불화도 충분히 생길 수 있다고 생각을 하는데요. 우선은 본인의 입장을 솔직하게 밝혀야 한다고 생각합니다. 그래서 어떤 부분에서 오해가 있었는지 생각할 시간도 가지고 본인들의 입장에서 그럴 수 밖에 없었던 상황을 충분히 들어주고 소통해야 한다고 생각을 하는데 이렇게 한 이후에도 만약에 의견이 좁혀지지 않는다면 최대한 그 상황을 객관적으로 바라볼 수 있는 사람에게 부탁해서 조금이라도 상황이 나아질 수 있도록 노력해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "일을 하다 보면 오해가 있었던 상황을 충분히 들어주고 소통한 이후에도 의견이 좁혀지지 않는다면 객관적으로 바라볼 수 있는 사람에게 부탁해서 조금이라도 상황이 나아질 수 있도록 노력해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 지원한 직무에서 가장 중요하다고 생각되는 역량은 뭐라고 생각하시나요",
    "answer": "기업마다 글로벌 인재라는 얘기를 많이 합니다. 글로벌 인재라는 단어가 많이 언급되었는데요. 기업은 글로벌 인재를 어 얻기 위해서 주로 외국어 실력이 뛰어나다거나 오픈된 마인드가 있다거나 아니면 다양성에 대한 그 사람이 가질 수 있는 포용력이라든가 아니면 다양한 문화 새로운 문화에 어 적응할 수 있는 능력이라든가 아니면 글로벌 글로벌 통찰력이라든가 아니면 글로벌 네트워크를 가진 사람들이라고 정의를 합니다. 그래서 글로벌이라는 개념을 많이 중요시 생각하고 있는데요. 그 글로벌 인재에 필요한 가장 중요한 역량은 커뮤니케이션 능력 중에 외국어 능력이라고 생각을 합니다. 외국어 어학의 문제가 아닌 이 어학의 문제만이 아닌 그 언어를 통해서 그 사람의 생활 습관이나 여러 가지 다른 것을 파악할 수 있다고 생각을 합니다. 그래서 저는 글로벌 인재에서 가장 중요한 영역은 역량은 커뮤니케이션 능력 중에서도 외국어 능력이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "기업은 글로벌 인재를 얻기 위해서 주로 외국어 능력, 포용력, 통찰력, 네트워크 등을 가진 사람들이라고 정의합니다. 글로벌 인재에 필요한 가장 중요한 역량은 커뮤니케이션 능력 중에서도 외국어 능력이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "기차가 운행 시 산사태로 인해서 삼십 분 동안 정차 되었습니다 지원자님은 이 때 관리 책임의 위치에 있다면 어떻게 조치하실 건가요",
    "answer": "산사태라는 것이 한 번에 일어 한 번에 다 끝나는 것이 아니라 어 홍수가 홍수가 발생을 했다거나 아니면 기상 악화로 인해서 더 큰 이 차의 사고가 일어날 수도 있는 문제라고 생각을 합니다. 일 차적인 문제로 끝나는 것이 아니라 이 차 삼 차로 일어날 수 있는 사고를 방지하기 위해서 빠른 조치가 필요하다고 생각을 합니다. 그래서 삼십 분 동안 정차가 되었다면 어 또 다른 어 기상 악화로 인해서 또 다른 문제가 발생할 수 있기 때문에 빨리 기차 안에서 대피를 하는 것이 대피를 시키는 것이 가장 현명한 방법이라고 생각을 합니다. 인명 피해가 없게 어 그 부분을 조절하는 것이 가장 중요하다고 생각을 하고 있구요. 그렇게 어 사람을 대피시코 안전한 곳으로 대피시키고 난 후 빨리 위치를 알려서 내가 얼마나 위험한 상태에 있다는 것을 다른 사람에게 알리는 것이 중요하다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "산사태는 한 번에 일어나는 것이 아니라 이차 삼차로 일어날 수 있는 사고를 방지하기 위해서 빠른 조치가 필요합니다. 그래서 빨리 기차 안에서 대피시키는 것이 가장 현명한 방법이라고 생각합니다. 인명 피해가 없게 그 부분을 조절하는 것이 가장 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 개인적으로 어떤 공부를 어떻게 하시는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 우선 공부를 시작하게 되면 책부터 살펴보게 됩니다. 다른 강의나 매체 다른 매체인 뭐 강의 이런 것도 있지만 저는 활자를 통해서 보는 것이 가장 저에게 효과적이라고 생각을 합니다. 시각적인 부분에 많이 좌우가 되어서 활자를 통해서 제 머릿속에 남아있는 것이 어떤 카메라처럼 음 이 글자가 어느 부분쯤에 위치에 있었다 라는 정도로 어 받아들이고 있기 때문에 저는 책이 가장 저에게는 편하게 다가오고 있습니다. 그래서 언어를 배울 때에도 저는 책을 사는 것을 선호했고요. 그런 문법 책이나 그런 회화책을 사는 것도 필요했지만 저는 그 나라의 언어로 쓰인 소설이나 아주 어린아이들이 읽는 동화 같은 것이었죠. 그런 것을 통해서 배우는 것이 정말 재미있고 즐거웠습니다. 모든 사람들이 공부를 할 때 다양한 방법으로 공부를 하겠지만 저 같은 경우는 활자에 익숙하기 때문에 그 활자에 익숙한 방법으로 책을 통하여 공부하고 있습니다.",
    "summary": "저는 공부를 할 때 시각적인 부분에 많이 좌우되어서 활자를 통해서 보는 것이 가장 효과적이라고 생각합니다. 그래서 언어를 배울 때에도 책을 사는 것을 선호했고, 그 나라의 언어로 쓰인 소설이나 동화 같은 것을 통해서 배우는 것이 정말 재미있고 즐거웠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서 학교에서 배웠던 본인의 전공 중에서 가장 기억나는 과목을 한번 설명해 주십시오",
    "answer": "영시 과목이 있었는데요. 저는 문학 중에서도 시를 가장 좋아하지 않습니다. 책을 좋아하고 책을 읽는 것을 좋아하지만 제가 읽었던 것들 중에서 시는 거의 있지 않습니다. 음 우리나라 문학에서도 시를 좋아하지 않는데 다른 나라의 언어로 된 영어로 된 시는 특히 더 좋아하지 않았습니다. 그래서 과제를 할 때도 별로 흥미를 느끼지 못했기 때문에 굉장히 재미없게 공부한 기억이 남아있구요. 이 영시를 가르치시는 교수님이 굉장히 성격이 까탈스럽고 괴팍스러우셨습니다. 그래서 수업도 재미없었고 수업도 지루했었고 전체적으로 제가 흥미를 갖지 않는 과목을 공부해야 됐기 때문에 그것을 아주 가장 아 학점을 잘 받기 위해서 그 과목에 집중해서 노력했던 기억이 있습니다. 그래서 가장 힘들고 어렵게 공부를 했었기 때문에 지금까지 제 기억들 중에서 가장 어렵게 공부한 과목으로 기억이 남아있습니다. 그래서 가장 기억이 나고 있습니다.",
    "summary": "영시 과목 중에는 흥미가 없는 과목을 공부해야 했기에 학점을 잘 받기 위해 집중해서 공부했던 기억이 있습니다. 그래서 지금까지 제 기억들 중에서 가장 어렵게 공부한 과목으로 기억이 남아있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 팀장에 더 잘 맞을 것 같으신가요 팀원에 더 잘 맞으실 것 같은가요 이유도 함께 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 팀원의 성향이 조금 강하다고 생각하는데요. 어떠한 결정을 해서 지시를 내리는 것보다도 정해져 있는 사항에 대해서 착실하게 이행하고 빠르게 움직이는 것에는 자신이 있는 편이라고 생각을 합니다. 그렇기 때문에 팀장의 성향보다는 팀원의 성향을 갖고 있는 편이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "팀원은 어떠한 결정을 해서 지시를 내리는 것보다도 정해져 있는 사항에 대해서 착실하게 이행하고 빠르게 움직이는 것에는 자신이 있는 편이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 팀장 직급이 더 본인에게 잘 맞을 것 같은지 아니면 팀원이 본인에게 더 잘 맞을 것 같은지 이야기해 주시고 이유도 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "팀장으로 일하게 되면 직접적으로 함께 일하는 구성원들이 과연 적합한가를 따져봐야 한다고 생각을 합니다. 그래야 계속 함께 갈 그런 구성원을 판단할 수 있다고 생각을 하는데요. 함께 갈 수 없다고 판단하는 구성원은 음 팀장은 다른 조직으로 보내야 한다고 생각을 합니다. 그리고 지금 당장은 적합하지 않지만 앞으로 그 팀원의 역량이 충분히 발전할 수 있겠다 라는 가능성을 보고 판단을 한다면 그런 팀원들에게는 코칭이나 피드백이나 그런 교육 훈련을 어 해야 된다고 생각을 합니다. 리더로써 구성원이 적합한지 그런 판단을 해야 되는데 해당 직무를 수행하는 데 필요한 경험이나 지식 등을 얼마나 가지고 있는지를 판단하는 게 가장 팀장의 중요한 성향이라고 생각을 합니다. 그래서 지금 현재 일을 배우고 있는 저의 입장에서는 그렇게 판단을 즉시 해야 되는 팀장 성향보다는 어 따르면서 열심히 일을 하는 의지를 갖고 그런 노력을 갖고 있는 팀원 성향이 저한테 맞다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "팀장으로 일하게 되면 함께 일하는 구성원들이 적합한가를 따져봐야 합니다. 함께 갈 수 없다고 판단하는 구성원은 다른 조직으로 보내야 합니다. 해당 직무 수행에 필요한 경험이나 지식 등을 판단하는 게 가장 팀장의 성향입니다. 그래서 현재 일을 배우는 저는 팀장 성향보다는 팀원 성향이 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "회사를 사실 생활을 하다 보면 협업을 할 때가 많이 있어요 어 협업을 할 때 본인이 생각할 때 가장 중요하게 생각하신 것이 무엇인지 어 왜 그것을 어 가장 중요하게 생각하시는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "같이 일을 함에 있어서 가장 중요한 것은 그 사람이 업무를 어느 정도 파악을 하고 잘 이해했나 그것이 중요하다고 생각을 합니다. 같은 업무가 주어져 있어도 어 잘못 이해하고 잘못 이해해서 벌어지는 일들은 처음에는 그렇게 크게 표시가 나지 않지만 나중에 결과로는 정말 많이 차이가 난다고 생각을 합니다. 그래서 그 사람이 업무에 대해서 얼마나 많은 이해를 하고 있는지 이해도가 가장 중요하다고 생각을 합니다. 에이라는 목표를 향해서 비와 씨가 달리고 있는데 수단은 디로써 이를 해내야 되는 상황인데 어 나는 이를 향해 가고 있지만 그 사람이 이가 아닌 에프를 향해 가고 있다면 일은 처음부터 어긋나 있어서 제대로 되어지지 않을 거라고 생각을 합니다. 업무를 이해했는지 그 사람이 잘 완벽하게 이해를 했는지 먼저 그것부터 확인해 보는 것이 중요하다고 생각을 하고요. 그 사람이 이해를 잘 하지 못했을 시에는 제가 그 부분을 잘 이해를 시켜서 협업하는 데 지장이 없도록 하는 것이 중요하다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "같이 일하는 데에 있어서 가장 중요한 것은 그 사람이 업무를 어느 정도 파악하고 잘 이해했는가 입니다. 업무가 주어져 있어도 잘못 이해해서 벌어지는 일들은 나중에 큰 차이가 난다고 생각을 합니다. 그 사람이 업무에 대해 얼마나 많은 이해를 하고 있는지 이해도가 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "다른 지원자들에 비해 본인만의 차별성을 어필 한다면 어떤 것들이 있는지 설명해 주세요",
    "answer": "다른 지원자분들에 비해서 제가 조금 더 자신 있는 부분이 있다면 저는 들어주는 것은 정말 자신이 있습니다. 제가 대학교를 다니면서 아르바이트를 했던 경험과 그리고 대학교 내에 동아리 활동을 통해서 어 상담과 관련된 일을 많이 했었는데요. 그러다 보니까 자연스럽게 들어주는 것에 있어서 익숙해져 있고 또 단순히 들어주는 것뿐만 아니라 공감과 소통을 할 수 있는 것에 있어서는 제가 조금 많이 익숙한 편이고 또 잘 해주는 편이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 상담 관련 일을 많이 하다 보니 자연스럽게 들어주는 것에 익숙해져 있고 공감과 소통에 있어서는 잘 해주는 편이라고 생각합니다. 이는 다른 지원자분들에 비해서 자신감 있는 부분이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 입사 후 회사 측에서 본인이 하고 싶은 직무 말고 다른 직무를 맡긴다면 지원자께서는 어떻게 하시겠습니까 한 번 말씀해 보십시오",
    "answer": "회사 생활에 업무를 하면서 본인이 잘하는 것만 할 수 있다고 생각하지는 않습니다. 잘하는 것만 한다면 가장 좋은 회사 생활이겠지만 내가 원하지 않는 직무를 맡을 수도 있다고 생각을 합니다. 사람은 누구나 익숙한 것을 잘하기 때문에 내가 늘상 해왔던 것 내가 잘했던 것을 더 잘 할 수 있다고 생각을 합니다. 하지만 글로벌 시대에 가장 글로벌 시대에서 필요한 능력이 새롭게 빠르게 변화하는 시대에 대한 적응 능력이라고 생각을 합니다. 그래서 내가 원하지는 않았지만 나의 역량을 충분히 발휘할 수 있는 부분이 무엇인가 그 부분을 빨리 캐치를 해서 내 나한테 맡겨진 업무를 충실히 하는 것이 저는 그것이 중요하다고 생각을 합니다. 어 부정적인 생각보다는 긍정적인 생각이 제 자신을 더 어 크게 이끈다고 생각을 하고 있기 때문에 모든 일을 긍정적으로 받아들이는 게 중요하다고 생각합니다. 그래서 꼭 제가 원하지 않았더래도 저한테 주어진 직무를 충실하게 이행할 것 같습니다.",
    "summary": "회사 생활에 업무를 하면서 본인이 잘하는 것만 한다면 가장 좋은 회사 생활이겠지만 제가 원하지 않는 직무를 맡을 수도 있다고 생각을 합니다. 부정적인 생각보다는 긍정적인 생각이 제 자신을 더 크게 이끈다고 생각을 하고 있기 때문에 모든 일을 긍정적으로 받아들이는 게 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "어려운 문제를 해결하기 위해 지원자는 어떤 아이디어를 제안하였고 그 아이디어를 위해 무엇을 하였습니까",
    "answer": "어 이건 학생 때 일인데요. 학생 때 팀 프로젝트 수업이 있었습니다. 뭔가 이제 새로운 어 현장에 어 공원을 만들어야 되는데 예를 들어 그거를 이제 만들어라 그냥 크게 주제가 그렇게 있었어 가지고 저희가 일단 뭐 그 지역에 대한 정보를 찾고 문헌 정보도 찾고 뭐 자료도 찾아보았는데 도저히 아이디어가 잘 떠오르지 않더라구요. 그래서 제가 이제 팀원들에게 말한 건 현장에 가자 현장 학습을 하자 어차피 우리가 현장을 바꿔야 되는 환경적으로 바꿔야 되는 업무이기 때문에 그런 프로젝트니까 현장에 가서 현장이 어떤지 한번 상황을 보고 다시 우리가 정말 거기에 필요한 게 무엇인지를 한번 생각을 해보자 해서 직접 현장에 나가 보았습니다. 가서 어 그냥 각자 맡은 거라고는 그냥 어 실측하고 또 여기가 어떤지 아이디어를 내는 업무를 서로 같이 머리를 맞대어서 어 아이디어를 짰습니다.",
    "summary": "학생 때 팀 프로젝트 수업이 있었습니다. 현장 학습을 하자, 환경적으로 바꿔야 되는 업무이기 때문에 직접 현장에 나가 보았습니다. 각자 맡은 거로는 그냥 실측하고 또 여긴 어떤지 아이디어를 내는 업무를 서로 같이 머리를 맞대어서 아이디어를 짰습니다."
  },

  {
    "question": "직무지식 역량 태도 중에서 가장 중요한 것을 골라주시고 그 이유도 답변해 주세요",
    "answer": "저는 직무 역량 그 이 세 가지 중에서 직무 역량을 갖추고 있어야 된다고 생각을 합니다. 가장 중요한 것이 직무 역량이라고 생각을 합니다. 여러 가지 활동을 기획하고 예산을 조정하고 이런 활동을 경험을 할 때 자신의 그 역량이 충분히 어 되어 있지 않으면 기존에 있는 그런 아주 짧은 지식만으로는 그것이 가능하다고 생각을 하지 않고 있습니다. 그래서 기본적으로 필요한 능력을 갖추는 것이 가장 중요하다고 생각을 하는데요. 실무를 함에 있어 실무를 수행함에 있어서 어 컴퓨터를 작업할 수 있는 능력이 있어야 하는데 그 역량이 충분 그 역량이나 자질을 충분히 갖고 있지 못하다면 어 업무를 수행하는 데 있어서 큰 걸림돌이라고 생각을 합니다. 그래서 그 컴퓨터를 다룰 수 있는 그런 부족함을 느낀다면 실무에 많이 사용되는 엑셀이나 그런 것을 배움으로써 역량을 크게 키워야 한다고 생각을 합니다. 그래서 가장 중요한 것은 역량이라고 생각합니다.",
    "summary": "직무 역량 중에서 가장 중요한 것은 직무 역량이라고 생각합니다. 실무 수행에 있어 컴퓨터를 작업할 수 있는 역량이나 자질이 충분치 못하다면 업무를 수행하는 데 큰 걸림돌이라 생각합니다. 그래서 엑셀이나 그런 것을 배움으로써 역량을 크게 키워야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자는 본인 직무에 맞지 않는 일이 주어진다면 어떻게 하실 건가요",
    "answer": "글로벌 시대에 다양하게 변하고 빠르게 변화하는 것에 적응을 해야 하는 것이 필요하다고 저는 생각을 합니다. 그것도 업무의 능력이라고 생각을 하는 아 역량이라고 생각을 하는데요. 음 새롭게 변화하는 것에 빠르게 적응하는 그 적응력이야말로 글로벌 시대의 인재의 역량 중에서 가장 필요한 역량이 아닐까 생각을 합니다. 그래서 제 직무에 맞지 않는 일이 맡겨진다면 저는 빠르게 그것에 적응해야 된다고 생각을 합니다. 내 나와 맞지 않다고 해서 내가 그 일을 거절하거나 하지 않을 권리는 없다 라고 생각을 합니다. 적응하고 다양성을 인정을 하고 그 다양성에 다양성이 변화에 맞춰서 제가 빠르게 적응하는 것이 그것이 가장 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 직무에 맞지 않는 일이라도 내가 무엇이 부족한지 파악을 하여서 해결하는 것이 어 일을 맡는 것이 맞다고 생각합니다.",
    "summary": "글로벌 시대에 변화하는 것에 빠르게 적응하는 적응력이야말로 글로벌 시대의 인재의 역량 중에서 가장 필요한 역량이라고 생각합니다. 그래서 직무에 맞지 않는 일이라도 제가 무엇이 부족한지 파악을 해서 해결하는 것이 일을 맡는 것이 맞다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "개인이 하고 있는 작업과 그리고 실무에서 하는 작업은 어떤 것들이 있는지 자세하게 설명을 해주시죠",
    "answer": "어 개인 작업은 말 그대로 제가 그냥 제가 저한테 주어진 업무에 대해서 하는 개인 작업을 말할 수도 있구요. 혹은 어 그룹이 아닌 그냥 개별적으로 할 수 있는 또 그런 작업을 말할 수 있구요. 실무 작업은 어 앉아서 하는 것이 아닌 직접 현장에 뛰면서 그 현장에 들어가서 직접 보고 느끼고 경험해 보고 하는 하면서 하는 작업입니다. 그래서 보통 실무 작업은 현장이나 아니면 뭐 디자인 쪽에서 직접 어 나가서 설치하고 설계하고 어 꾸미고 하면서 하는 작업이 보통 주로 되겠습니다.",
    "summary": "실무 작업은 직접 현장에 들어가 직접 보고 느끼고 경험해 보면서 하는 작업입니다. 그래서 보통 실무 작업은 현장이나 디자인 쪽에서 직접 가서 설치하고 설계하고 꾸미고 하는 작업이 보통 주로 되겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께 질문드립니다 직무를 수행함에 있어서는 단계가 있는데요 혹시 가장 빠르게 상위 단계의 직무를 수행할 수 있는 방법이 있다면 그것에 대해서 지원자의 생각을 말씀해 보십시오",
    "answer": "가장 빠르게 상위 단계의 직무를 수행할 수 있는 방법은 직무 수행 계획서를 세우는 것이라고 생각을 합니다. 지식이나 전문성 등 총괄적으로 이야기하는 그런 역량을 조금 더 업그레이드 시키기 위해서는 본인이 수행하고자 하는 그런 직무 범위나 역할을 어떻게 잘 이해하는지 그것이 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 그 역할들을 어떻게 수행할 것인지 수행 전략이나 방법 수단 노하우 등을 기술하는 것이 중요하다고 생각합니다. 이것들을 기술하는 기준과 지식 근거가 되는 그런 사람이 그간 해오던 직무 경험에 의해서 쌓이는 그런 축적된 지식이나 기술을 잘 수행할 수 있어야 된다고 생각을 합니다. 그래서 이런 정보를 담는 것이 직무 수행 계획서라고 생각을 하고 있구요. 이것을 기반으로 자신에 그 수행 역량을 평가해야 된다고 생각을 합니다. 그렇게 해야 좀 더 풍부한 경험을 가질 수 있다 라고 생각을 해서 직무 수행 계획서를 세우는 것이 가장 빠른 방법이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "상위 단계의 직무 수행을 위해서는 본인이 수행하고자 하는 직무 범위나 역할을 어떻게 잘 이해하는지, 수행 전략이나 방법 수단 노하우 등을 기술하는 것이 중요하다고 생각합니다. 이것을 기반으로 자신에 그 수행 역량을 평가해야 된다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 대학을 다니시면서 겪었던 가장 힘들었던 경험이 무엇인지 말씀해 주세요",
    "answer": "우선 물리적인 시간이 많이 부족했다는 것입니다. 저는 대학 생활이 그렇게 힘들거나 어렵다고 생각하지 않기 때문에 어 이 지금 질문에 대한 답을 하기가 사실은 조금 힘든데요. 어 저는 대학 생활을 참 즐겁고 잘 했던 것 같습니다. 그렇게 굳이 힘들었던 경험을 어 얘기하고자 한다면 음 물리적인 시간 거리였습니다. 집에서 학교까지의 거리가 어 그렇게 가깝지 않았기 때문에 일찍 일어나야 되는 상황들이 많이 생겼습니다. 일찍 일어나야 된다는 건 아침에도 물론 지각하지 않기 위해서 일찍 일어나야 했지만 어 저녁에도 술자리에서 일찍 일어나야 했습니다. 차가 끊기면 안 되니깐요. 전철이 끊기만 안 되기 때문에 그런 경험들 아주 사실은 저에게는 가장 즐거웠던 경험이었지만 즐거웠지만 조금은 힘들었던 경험이라고 말씀드리고 싶습니다. 저에게 있어서 대학 생활은 그렇게 힘들었던 경험보다는 즐겁고 재미있던 경험이 더 많았던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 대학생활에 물리적인 시간이 많이 부족했습니다. 집과 학교까지의 거리가 멀기 때문에 일찍 일어나야 되는 상황들이 많이 생겼습니다. 가장 즐거웠던 경험이었지만 조금은 힘들었던 경험이었습니다. 저에게는 그렇게 힘들었던 경험보다는 즐겁고 재미있던 경험이 더 많았던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다가 팀원과 만약에 불화가 생긴다면 어떻게 해결을 하실 생각인가요",
    "answer": "어 팀원과 불화는 아마 뭐 사람이 사람이 하는 일이다 보니까 뭐 자주는 아니어도 어쩌다 한 번씩 이 충분히 있을 수 있는 일인 것 같습니다. 그 전에도 뭐 그래 그래 본 적이 있고요. 꼭 제가 잘못해서도 아니고 뭐 상대방이 잘못해서도 아니고 이게 잘 잘못 누구의 잘 잘못을 따지는 순간 이제 싸움이 되고 언쟁이 되고 좀 감정 싸움이 되게 되는 것 같습니다. 그래서 저는 팀원 간에 뭔가 의견이 맞지 않는다면 한번 이제 나는 이렇게 생각한다 제시를 하고 상대방이 다른 팀은 다른 팀원이 어떻게 생각하는지 한번 얘기를 해 봐라 해서 얘기를 들은 후에 서로 시간을 갖자 나의 생각은 이렇고 당신의 생각은 이러니 우리 한 번 서로 시간을 갖고 생각을 하고 다시 뭐 다시 만나서 논의를 해보자 라고 제안을 할 것 같습니다.",
    "summary": "팀원 간에 의견이 맞지 않는다면 의견을 제시를 하고 상대방의 생각을 들은 후에 다시 시간을 갖고 논의를 해보자고 제안을 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지금 가장 가고 싶은 회사는 어디입니까",
    "answer": "어떤 특정한 회사가 있는 것은 아닙니다. 그러나 제가 원하는 회사는 좋은 분위기에서 어 좋은 사람들과 일하는 것이 저에게는 가장 큰 목표가 되고 있습니다. 업무를 얼마나 잘하느냐 그것은 본인이 결정할 수 있는 문제이지만 회사의 분위기나 좋은 사람을 만난다는 것은 저가 선택할 수 있는 문제가 아니라고 생각을 합니다. 그래서 회사의 분위기 어 제가 가장 중하게 생각하는 것은 그 회사의 복지나 연봉 이런 것이 제 선택의 기준이 아니라 얼마나 좋은 사람들과 함께 열심히 잘 할 수 있느냐 그만큼 회사 분위기가 좋은 것인가 그것을 많이 따져보게 됩니다. 그래서 연봉이 좋은 회사보다는 분위기가 좋은 회사를 먼저 더 선택할 것 같습니다. 제가 일을 함에 있어서 어 즐거운 마음으로 기쁜 마음으로 일을 할 수 있는 것이 저는 가장 중요하다고 생각을 해서 무엇보다도 제 일의 선택의 기준은 좋은 회사 분위기에서 일하는 것이 저의 꿈입니다.",
    "summary": "제가 원하는 회사는 좋은 분위기의 좋은 사람들과 일하는 것입니다. 업무 능력은 본인이 결정할 수 있지만 회사 분위기는 제가 선택할 수 있는 문제가 아니라고 생각합니다. 그래서 회사의 복지나 연봉보다는 회사 분위기가 얼마나 좋은 것인가를 따져보게 됩니다. 좋은 회사 분위기에서 일하는 것이 제 꿈입니다."
  },

  {
    "question": "앞으로 당신이 십 년 후에 어떤 사람이 돼있을지 말씀을 해주시고 또 미래는 어떨지 목적 방향성에 대해서도 말씀해 주시죠",
    "answer": "저는 쉬는 날 주로 캠핑을 다니는 편인데 십 년 후에는 캠핑을 하는 인원이 조금 달라져 있을 것 같습니다. 그래서 평일에는 지금처럼 열심히 일을 하면서 주말에는 제 가족들과 함께 캠핑을 다니는 미래가 되어 있을 것 같다고 생각합니다.",
    "summary": "십 년 후에는 평일에는 열심히 일하며 주말에는 가족과 함께 캠핑을 다니는 미래가 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "직무 수행 시 난관에 봉착했다면 귀하께서는 어떻게 해야 하겠습니까",
    "answer": "회사 일을 하면서 매번 순조롭게 일이 진행되어 질 것이라고 생각하지는 않습니다. 그것이 어떤 난관이 되었든 제가 스스로 해결해야 되는 문제라고 생각을 합니다. 그 어려운 난관이 업무적인 부분이라면 그것은 충분히 해결될 수 있다 라고 생각을 합니다. 내 역량이 부족해서 업무를 하지 못하는 것이라면 그 역량을 채우기 위해서 저는 충분히 공부하고 노력해야 한다고 생각을 합니다. 그러나 업무적인 이외에 다른 다른 부분이라면 조금 생각해 봐야 될 것 같습니다. 사람과 사람 사이에 인간관계에서 일어나는 인간적인 문제라면 그 부분은 시간이 조금 걸린다고 생각을 합니다. 음 개인적인 아주 개인적인 문제이기 때문에 그런 난관에 봉착을 한다면 스스로 해결해야 되는 것이 가장 중요하다고 생각을 합니다. 업무적인 일은 다른 사람에 도움을 받아서 해결할 수 있지만 이런 감정적인 인간관계에 얽힌 그런 문제는 스스로 극복을 해야 된다 라고 생각을 하기 때문에 음 다른 사람의 도움을 얻어서 해결하는 방법도 있을 것 같습니다.",
    "summary": "업무적인 문제가 아니라 인간관계에 얽힌 인간관계의 문제라면 다른 사람의 도움을 받아서라도 해결해야 합니다. 업무적인 문제라면 제가 부족한 역량을 채우기 위해 충분히 공부하고 노력해야 하지만 인간관계와 관련된 문제라면 타인을 도움받아 해결하는 것도 한 방법이 될 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 본인만의 스킬을 가지고 계시나요 만약 가지고 계시다면 직접 이 자리에서 보여주셔도 괜찮습니다",
    "answer": "저는 평소에 많이 사용하는 말 중의 하나가 그럴 수도 있겠다 라는 말입니다. 커뮤니케이션은 저보다는 상대에 조금 더 포커스가 맞춰져야지 원활하게 진행될 수 있다고 생각을 하는데 그럴 수도 있겠다 라는 말은 상대를 이해할 수 있는 가장 좋은 문장이라고 생각을 하기 때문에 제가 주로 사용하면서 이야기를 하고 있습니다.",
    "summary": "커뮤니케이션에서 상대에 좀 더 포커스가 맞춰져야 원활하게 진행될 수 있다는 말은 상대를 이해할 수 있는 좋은 문장이라고 생각하여 주로 사용하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 입사를 하게 된다면 어떤 일을 하게 될 것 같은지 예상을 해보고 또 어떤 직무를 하면 잘 할 수 있나요",
    "answer": "영업 관리 기획을 하고 있기 때문에 관리 기획의 직무에 지원을 했기 때문에 그와 관련된 일을 한다 할 거라고 생각을 합니다. 해외 영업을 하는 팀들을 보면 굉장히 원활하고 빠르게 진행이 되는데 그런 일을 진행되게 하기 위해서 제가 받쳐 줘야 하는 일들이 있다고 생각을 합니다. 어 업무적인 부분이나 그런 시간적인 문제에서도 여러 가지 문제가 발생할 수 있다고 생각을 합니다. 그럴 때 그것을 조절하는 것도 그 업무의 하나 인 것 같구요. 그 업무를 원활히 해결하기 원활해 원활하게 하기 위해서 음 매출 계획이나 어 여러 가지 제반적인 업무를 기획하는 것이 어 저의 일이라고 생각을 합니다. 엑셀을 잘 활용을 하면 어 업무적인 부분에 있어서 많은 시간을 효율적으로 잘 사용하게 될 것 같습니다. 그래서 보다 시간을 단축하기 위해서 엑셀 작업을 어떻게 하면 조금 더 빠르게 할 수 있는지 그것을 저는 연구하여서 업무에 임할 것 같습니다.",
    "summary": "해외 영업을 하는 팀들을 보면 굉장히 원활하고 빠르게 진행이 되는데 업무적인 부분이나 시간적인 문제에서도 여러 가지 문제가 발생할 수 있기 때문에 그것을 조절하는 것도 업무의 하나 인 것 같습니다. 그 업무를 원활히 하기 위해서 매출 계획이나 여러 가지 제반적인 업무를 기획하는 것이 저의 업무라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "그 업무를 하다 보면 다 알 수 없고 모르는 과제가 있을 수가 있는데요 그 모르는 과제에 대해서 어떻게 해결하시는지 알고 싶습니다",
    "answer": "일을 하면서 모르는 것을 마주하는 순간은 언제 어디서든지 찾아올 수 있다고 생각을 하는데요. 혼자서 해결을 해보려고 노력을 최대한 해보겠지만 그렇게 해도 만약에 힘든 상황이라면 주변에 있는 동료나 아니면 상사분들에게 도움을 요청해서 해결할 수 있도록 노력할 것 같습니다.",
    "summary": "일을 하며 모르는 것을 마주하는 순간은 언제 어디서든 찾아올 수 있다고 생각하기 때문에 주변 동료나 상사분들에게 도움을 요청해야 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "만약 떨어진다면 어떤 점이 부족해서 떨어졌다고 생각하십니까",
    "answer": "어 만약 입사하지 못한다면 어 저의 뭔가 부족한 점이 있어서 떨어졌겠지만 그 부족한 점이 무엇이냐고 여쭌다면 아마도 제가 가지고 있는 능력은 예를 들어 뭐 한 구십 오 프로인데 이게 지금 면접을 보면서 말로 설명하는 게 다 제가 몸으로 직접 어 뭔가 결과물을 보여드릴 수 있는 게 아니기 때문에 그걸 말로 설명을 할려고 하다 보니까 그런 점에서 좀 부족하게 느껴서 느껴지니 아마 떨어지지 않을까 하는 생각이 듭니다. 그래서 저는 직접 붙어서 합격이 돼서 제가 직접 얼마나 일을 잘 수행할 수 있는지를 보여드리고 싶습니다. 감사합니다.",
    "summary": "저는 직접 붙어 합격이 되서 제가 직접 얼마나 일을 잘 수행할 수 있는지를 보여 드리고 싶습니다. 합격이 돼서 제가 직접 무슨 일을 잘 할 수 있는지 보여주면 저는 합격이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "전공 외에 자신이 수준급의 실력이 될 정도로 노력한 것이 있습니까 전공과 관련하여 어떤 도움을 받았습니까",
    "answer": "수준급의 실력은 아니지만 학교 교육이나 뭐 이런 것을 통해서 공공 기관에 뭐 행정이나 인사 경제 관련 사항에 대한 모든 제반적인 지식을 어 습득했습니다. 학교 도서관에서 사서님을 도와드린 경험도 있구요. 그 사서 업무를 보조하고 또 그런 관심사가 비슷한 사람들끼리 모여서 그 활동하는 동아리에서 음 여러 가지 중요한 직책을 맡아서 동아리를 운영하는 그런 경험도 있었고 활동을 기획하고 예산을 조정하는 등의 그런 것들을 많이 경험을 했습니다. 음 실무 수행을 위해서 기본적으로 필요한 능력인 컴퓨터 작업 능력을 키우기 위해서 노력을 했는데요. 기존에 가지고 있던 자격증만으로는 제가 조금 부족하다고 느껴서 음 실무에 많이 나아가서 실무에 더 많이 사용하는 엑셀과 엑세스 능력을 확인하는 그런 음 자격증을 획득하는 것이 중요하다고 생각을 했습니다. 그래서 자격증을 획득하기 위해서 열심히 공부했던 것이 있습니다.",
    "summary": "기존의 자격증만으로는 부족하다고 느껴서 실무에 더 많이 사용하는 엑셀과 엑세스 능력을 확인하는 그런 자격증을 획득하는 것이 중요하다고 생각을 했습니다. 그래서 자격증을 획득하기 위해서 열심히 공부했던 것이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분은 디자인 진행 프로세스에 관해 잘 알고 계신가요 잘 알고 계신다면 본인이 생각하는 디자인 진행 프로세스에 관해서 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "디자인을 하기 전에 어떤 것을 중점적으로 두어야 할지 파악하는 것이 중요하다고 생각을 합니다. 음 프로그램 단축키를 외우는 것도 중요했고 디자인에 대한 용어나 디자인에 대한 이론 공부를 이제 하고 있었는데 막상 어 제가 하려고 보니 어디서부터 어떻게 시작해야 할지 한 시작해야 할지 정말 막막했습니다. 음 내가 하는 이게 맞는 프로세스인가 어 라는 생각을 많이 하게 되었는데요. 그런 의문이 생길 때 어 제대로 된 프로세스를 배우지 않고 그렇게 간다면 길게 그 작업을 쉽게 할 수 있는데도 굉장히 시간이 어 시간을 오래 끌 거라고 생각을 합니다. 그래서 프로세스의 차이구나 라는 것을 느끼게 될 것 같은데요. 어 모든 직종이 다 그렇듯이 프로세스가 존재하기 마련이기 때문에 어떻게 잘 관리를 해야 될지는 생각해 봐야 할 것 같습니다.",
    "summary": "디자인을 하기 전 중점적으로 두어야 할 프로세스를 파악하는 것이 중요합니다. 프로세스는 모든 직종이 그렇듯 존재하기 마련이기 때문에 어떻게 잘 관리를 해야 될지는 생각해봐야 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "어 회사의 덕목은 무엇이라고 생각하시는지 과거 과거 본인이 경 그 몸담았던 회사들을 예로 들어서 어 상세하게 말씀해 주시고 우리 회사의 덕목은 어떤 게 좋은지 말씀해 주세요",
    "answer": "사업가가 갖추어야 할 덕목과 회사원이 갖추어야 할 덕목이 다르다고 어 생각을 합니다. 회사에서의 장점인 내 모습이 음 회사 밖에서는 어 그 반대가 될 수도 있다 라고 생각합니다. 보는 관점에 따라서 다 다르다고 생각을 하는 다에 인데요. 회사의 덕목은 제가 생각하는 회사의 덕목은 음 회사원들이 좋은 분위기에서 이익을 극대화할 수 있게 만들어주는 것이 중요하다고 생각을 합니다. 그것 중에 한 방법이 좋은 회사 분위기를 만드는 것이라고 생각을 합니다. 회사 분위기가 좋아야 팀원들이나 회사원들도 좋아지고 좋은 분위기 속에서 일을 해야 회사의 가장 큰 목표인 회사 매출 이익의 극대화에 가장 이바지한다고 생각을 합니다. 그래서 회사는 회사원들이 좀 더 좋은 환경에서 좋은 분위기에서 일할 수 있도록 그것에 최선을 다해야 한다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "회사에서의 장점인 제 모습이 회사 밖에서는 반대가 될 수도 있다 라고 생각합니다. 회사의 덕목은 회사원들이 좋은 분위기에서 이익을 극대화할 수 있게 만들어주는 것이 중요하다고 생각하며, 좋은 회사 분위기를 만드는 것이 회사 매출 이익의 극대화에 가장 이바지한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "업무를 진행하다 보면 분쟁이 발생하는 경우가 종종 생기는데요 이럴 경우에 이 상황에 대처할 수 있는 본인만의 노하우가 있을까요",
    "answer": "업무를 할 때뿐만 아니라 여러 사람들이 모인 경우에는 의견이 맞지 않아서 분쟁이 발생하는 경우도 종종 있는데요. 실제로 제가 했던 것 중에 조금 효과가 있었던 것이 있다면 우선 단순해 보이지만 본인의 의견을 말할 때 손을 들고 이야기하는 것입니다. 이렇게 하다 보면 상대의 말을 끊지 않고 상대의 말을 충분히 들어준 다음에 본인의 의견을 말을 하게 되는 원리라고 생각을 하면 되는데 그러다 보니 조금은 더 수월한 소통이 될 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "의견 불일치로 분쟁이 일어나는 경우, 제도는 단순해 보이지만 의견을 말할 때 손을 들고 말하는 것입니다. 상대의 말을 충분히 듣고 본인의 의견을 말하는 것이 수월한 소통이 될 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "사람들과 협업하면서 가장 어려웠던 점이 있다면 무엇인가요",
    "answer": "협업을 하면서 가장 어려웠던 점은 서로 시간을 맞추는 것이 힘들었습니다. 나에게 주어진 시간과 그에게 주어진 상대방에게 주어진 시간은 똑같음에도 불구하고 나는 이 일을 빨리 처리를 해서 빨리 다른 부서로 옮겨서 이 일을 완성하고 싶다 라는 생각에 빨리빨리 일을 처리하고 있는데 반면에 협업을 하는 상대방으로선 상대방의 입장에서 계속 느긋하게 일을 미루고 일의 순서를 제대로 처리하지 않았을 때에 오는 그런 업무의 불편함이 많았습니다. 빨리 일을 처리를 해서 같이 협업을 해서 타 부서에게 넘겨야 되는 상황이 계속 오고 있는데 저는 다 했으나 다른 팀원 다른 부서에 다른 팀원들이 하지 않았기 때문에 저에게 오는 불이익도 상당했 습니다. 음 겉으로 보여지는 부분은 시간을 맞추지 못하고 시간에 쩔쩔매는 그런 느낌으로 남아 있었기 때문에 저에 대한 인식이 그렇게 고정되어 바뀐다는 것이 저한테는 가장 어렵고 참기 힘들었습니다. 그 부분이 시간 맞추는 것이 가장 어려웠습니다.",
    "summary": "협업을 하며 가장 어려웠던 점은 서로 시간을 맞추는 것이었습니다. 빨리 일을 처리해서 타 부서에 넘겨야 되는 상황이 계속 오고 있는데 다른 팀원들이 하지 않았기 때문에 오는 불이익도 상당했습니다. 겉으로 보이는 부분은 시간을 맞추지 못하고 시간에 쩔쩔매는 그런 느낌이라서 참기 힘들었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 본인의 노년의 모습 어떤 모습이면 좋으시겠습니까",
    "answer": "제가 바라는 노년의 모습이 하나 있는데요. 제가 몇 년 전에 친구들과 바닷가로 여행을 간 적이 있습니다. 그때 한 할아버지께서 멋진 카메라를 들고 저희의 모습을 정말 멋있게 담아주셨는데 추후에 사진을 받기 위해서 할아버지께서 알려주신 인터넷 사이트에 들어가 봤더니 할아버지께서 직접 운영하고 계시는 블로그였습니다. 그 안에는 정말 무수히 많은 사진들과 그동안 어디를 다녔는지 일일이 다 기록을 해 놓으셨는데 저도 나중에는 다른 사람들의 모습이나 예쁜 풍경을 담아서 기록을 남길 수 있는 본인이 좋아하는 게 무엇이고 또 그런 것들을 즐기면서 살아가는 어른이 되고 싶다고 생각했습니다.",
    "summary": "몇 년 전 친구들과 바닷가로 여행을 간 적이 있습니다. 그때 할아버지께서 카메라로 저희의 모습을 담아주셨는데 사진을 받기 위해 사이트에 들어가 봤더니 할아버지께서 직접 운영하는 블로그였습니다. 본인이 좋아하는 것들을 즐기면서 살아가는 사람이 되고 싶다고 생각했습니다."
  },

  {
    "question": "업무 특성상 일이 과하게 몰렸다가 휴식을 가지곤 할 텐데요 이렇게 휴식기에 보통 어떤 일을 하시나요 왜 그런 식으로 휴식을 취하세요",
    "answer": "저는 휴식을 할 때는 주로 자전거를 타는 편인데요. 가볍게 차려 입고 좋은 공기를 만끽하면서 생각 없이 자전거를 타다 보면 힘들었던 것들은 다 사라지고 좋은 날씨와 예쁜 풍경들이 눈에 들어오기 때문에 스트레스를 그렇게 푸는 편이라 주로 자전거를 타는 것으로 휴일을 보내곤 합니다.",
    "summary": "휴식할 때는 좋은 날씨와 예쁜 풍경을 보기 위해 자전거를 타는 편인데, 좋은 날씨를 만끽하며 자전거로 휴일을 보내고 있습니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관하여 말해보세요",
    "answer": "동물 실험이 인간에게 주는 이익이 있다면 인간을 조금 더 안전하게 보호해 줄 수 있다고 생각을 합니다. 물론 모든 생명은 소중하다고 하지만 굳이 우선순위를 따지자고 한다면 저는 인간이 우선이라고 생각을 합니다. 무분별한 동물 실험은 막아야 하겠지만 인간을 위해서 최소화한 동물 실험은 어느 정도 필요하다고도 생각을 합니다.",
    "summary": "동물실험이 인간에게 주는 이익이 있다면 인간을 조금 더 안전하게 보호해 줄 수 있다고 생각하며, 인간을 위해서 최소화한 동물 실험은 어느 정도 필요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인의 생각이 아닌 지원자님이 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님의 단점과 장점을 모두 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 다른 주변 사람들에게 들었던 장점은 적극적이라는 것입니다. 어떤 일을 할 때 대충 하기보다는 최선을 다해서 적극적인 자세로 임한다 라는 얘기를 많이 들었고요. 단점 같은 경우에는 예민하다고 들었습니다. 이거는 저도 잘 알고 있는 단점인데 제가 잘 하려고 하는 성격이다 보니 하나를 하더라도 신경을 곤두세워서 집중을 하는 편이라서 이러한 이야기를 들었던 것 같습니다. 하지만 무조건적인 단점이라기보다는 장점으로도 발휘할 수 있는 면이라고 생각합니다.",
    "summary": "일을 할 때 최선을 다하는 적극적 자세라는 장점이 있지만, 하나를 하더라도 신경 곤두세워서 집중을 하는 편이기 때문에 예민하다는 단점은 장점으로 발휘할 수 있는 면이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "젊은 사람들은 왜 아이폰을 선호하시는 것 같은지 그 이유에 대해서 어떻게 생각하시는지 한번 설명해 보시겠습니까",
    "answer": "제가 생각하기에 아이폰을 사용하는 이유는 디자인 때문입니다. 저도 아이폰을 사용해 본 유저로서 편리하다고 느꼈던 점은 사실 없었고 저 또한 오직 디자인 하나 때문에 아이폰을 사용을 했었는데 그만큼 젊은 사람들은 보여지는 것에 대해서도 신경을 많이 쓸 수밖에 없다고 생각을 합니다. 그래서 디자인에 있어서는 시각적인 요소가 중요하다. 거의 다라고 해도 과언이 아니라고 생각을 합니다.",
    "summary": "디자인 때문에 아이폰을 사용하는데 젊은 사람들은 보여지는 것에 신경을 많이 쓸 수밖에 없기 때문에 디자인에 있어서는 시각적인 요소가 거의 다 중요합니다."
  },

  {
    "question": "어 직무를 수행함에 있어서 본인께서는 어떤 게 제일 중요하다고 생각하시고 어떻게 해야지만 어 된다라고 생각하시는지 어 생각하고 계시는 그 부분을 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "직무를 수행하는 데 있어선 소통을 해야 하는 부분이 제일 중요하다고 생각을 합니다. 여러 사람이서 함께 해야 하는 작업이기 때문에 다른 사람의 이야기를 들어주고 수용하고 또 조율해 나가는 과정은 반드시 필요하다고 생각을 하여 소통을 하는 부분이 제일 중요하다고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "직무 수행에 있어선 여러 사람이 함께 하는 작업이기 때문에 소통을 하는 부분이 제일 중요하다고 생각합니다. 이는 꼭 필요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께서 게임 속 캐릭터라면 어떤 게임에서 어떤 역할을 맡아 수행하고 싶으신가요",
    "answer": "어 저는 어 제가 지금 카트라이더 속에 주인공이 된다면 주인공이라기보다는 카트라이더 속에 있다고 생각 가정 하에 저는 그냥 직접 제가 게임을 하는 그 게임 참가자가 될 것입니다. 뭐 그 게임 드라이버가 뭐 일 번부터 오 번까지 있다면 저는 일 이번에 소속된 선수로서 직접 게임을 하고 있을 것입니다. 굉장히 재미있을 것 같습니다. 가상 속에서 정말 게임의 그래픽이 보이는 그대로 그게 내 안에 현실이 된다면 어 막 나 날아도 다니고 뭐 장애물도 통과하고 하면서 굉장히 재미있는 게임이 되지 않을까 싶은 기대감이 커지기 커집니다. 그래서 저는 직접 어 설명하거나 뭐 이런 심판이 아닌 제가 직접 뛰는 게이머가 되도록 되고 싶습니다.",
    "summary": "카트라이더 속에 주인공이 된다면 저는 직접 제가 게임을 하는 참가자가 될 것입니다. 그래픽이 제 안에 현실이 된다면 굉장히 재미있는 게임이 될 것 같습니다. 그래서 심판이 아닌 직접 뛰는 게이머가 되고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "회사에서 업무를 하다 보면 여러 가지 분쟁이 발생할 수 있습니다 뜻하지 않은 분쟁이 발생할 수가 있는데요 업무 시 분쟁이 발생했을 때 본인만의 노하우나 본인만의 대처법이 있습니까",
    "answer": "업무 시 분쟁이 일어났을 때 저만의 대처법은 즉시 대응하지 않는 것입니다. 상대방이 감정적으로 어 감정적으로 나올 시엔 그 감정이 다 수그러들 때까지 기다리는 것이 저만의 대처법입니다. 어 저는 조금 극단적인 경우를 말하고 있는 경운데요. 업무의 그 분쟁이 일어나서 서로 감정적인 부분이 많이 얽혀서 서로 해결할 해결이 되지 않는 부분이 있다고 생각을 합니다. 그래서 그런 분쟁이 아주 사소한 일로 어 끝난다면 충분히 해결할 수 있는 문제라고 생각을 하지만 그게 감정적인 부분이 얽혀서 업무 분재 정말 분쟁이 다툼이 되고 어 일이 좀 크게 되어진다면 크게 되어질 수 있기 때문에 저는 그럴 경우에는 음 감정적으로 대응하지 않고 어 감정적으로 대응하지 않겠습니다. 상대방이 스스로 자신의 감정을 컨트롤 할 수 있을 때까지 기다리는 것이 상책이라고 생각 생각합니다. 그게 감정이 누구 누그러질 때까지 기다리는 것이 가장 현명한 방법이라고 생각합니다.",
    "summary": "업무 시 분쟁이 일어났을 때 저만의 대처법은 즉시 대응하지 않는 것입니다. 상대방이 자신의 감정을 컨트롤 할 수 있을 때까지 기다리는 것이 상책이라고 생각 합니다. 그것이 가장 현명한 방법이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "국내외적으로 국외적으로 최근에 이슈 사항들이 많이 있습니다 본인이 관심 있는 이슈 이슈에 대한 어 것과 그리고 그것에 대한 본인만의 견해를 좀 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "최근 이슈 사항 중 제가 기억에 남는 것은 마약과 관련된 기사들입니다. 이전에는 얼만큼 사람들이 마약을 접할 수 있었는지는 모르겠지만 요즘에는 마약과 관련된 기사들이 너무나도 많이 노출이 되어 있다고 생각합니다. 그만큼 조금 더 강력한 제재를 보여줌으로써 더 많이 불어날 수 있는 범죄들을 사전에 대비를 해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "최근 마약과 관련된 기사들이 많이 노출 되어 있습니다. 더 강력한 제재를 보여줌으로써 더 많아질 수 있는 범죄들을 사전에 대비해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "이제 지원자님이 회사에 들어와서 선배를 만나게 됐습니다 어떤 모습에 선배를 만나고 싶으신가요 또 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 입사에서 원하는 선배의 모습이 있다면 리더십으로 사람을 잘 이끌어주는 선배의 모습입니다. 저는 누군가가 지시해주고 이끌어 준다면 착실하게 잘 따라가고 이행을 해내는 성향을 가졌기 때문에 확실한 리더십을 저에게 보여준다면 좋은 시너지 효과를 발휘해서 제가 잘 따라갈 수 있을 거라고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 확실한 리더십을 보여준다면 좋은 시너지 효과를 발휘해서 잘 따라갈 수 있을 것이라고 생각합니다. 리더십으로 사람을 잘 이끌어주는 선배를 바랍니다."
  },

  {
    "question": "만일 지원자님께서 직무를 수행하는 중 모르는 과제가 생긴다면 그것을 어떻게 해결할 것인지 세 가지 정도 말씀해 주세요 그리고 그 가운데 선택할 한 가지를 결정하고 왜 그 세 가지 선택지 가운데 그것을 결정했는지 이유를 말씀해 주세요",
    "answer": "입사 후에 직무를 수행하다 보면 모르는 과제는 분명히 만날 수 있다고 생각을 합니다. 회사에 남아있는 자료나 기록을 통해서 스스로 해결을 하기 위해 최대한 노력을 하겠지만 그럼에도 불구하고 한계에 부딪친다면 사수분께 도움을 요청해서 요령을 얻어서 해결을 할 수 있을 것 같다고도 생각합니다.",
    "summary": "회사에 남은 자료나 기록을 통해 해결하려고 노력하겠지만 한계에 부딪친다면 사수분이 도움을 요청해서 요령을 얻어서 해결할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "주변 지인이나 친구들 중에서 한 명을 골라서 칭찬을 해야 한다면 누구를 고를 것이고 또 왜 칭찬을 하고 싶은지 설명을 한번 해주세요",
    "answer": "네 저는 친한 제 친구 중에 한 명이 매일 밤 일기를 쓰는 친구가 있습니다. 단순히 하루 일과를 정리하는 일기가 아니라 어떤 점이 감사했는지 감사 일기를 쓰는 친구인데요. 저는 처음에 그 친구가 감사 일기를 쓴다고 생각했을 때 어 왜 하는 건지 잘 이해가 되지 않았지만 어느 순간 그 친구와 가까이 지내는 동안 저도 모르게 사소한 것에 감사하게 되는 그런 습관이 생기게 된 것 같습니다. 매일 거르지 않고 하루에 하나 이상씩 감사한 점을 찾아서 기록하는 그 친구를 칭찬해 주고 싶고 또 고맙다고도 말해주고 싶습니다.",
    "summary": "친한 제 친구 중에 매일 밤 일기를 쓰는 친구가 있는데 매일 거스르지 않고 매일 하나 이상씩 감사의 점을 찾아 기록하는 그 친구를 칭찬해 주고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 디자인관이 있을 텐데요 지원자님께서 생각하시는 디자인이란 무엇이라고 생각하시는지 한번 구체적으로 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 생각하는 디자인은 실현이라고 생각합니다. 누군가의 머릿속에 있는 도안이라던지 설계도와 같은 것들을 직접 눈에 보이도록 실현해 내고 구현해 내는 작업이라고 생각하기 때문입니다.",
    "summary": "디자인은 누군가의 머릿속에 있는 도안, 설계도와 같은 것들을 직접 눈에 보이도록 실현해 내고 구현해 내는 작업이라고 생각하기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 인생을 살면서 가장 후회되는 일이 있다면 어떤 일이 있나요 한 가지만 말씀해 주실 수 있으신가요",
    "answer": "저는 평소에 후회를 잘하지 않는 편입니다. 그 이유는 마음에 들지 않는 선택을 했다고 하더라도 그 안에서 배우고 깨달을 수 있는 부분이 충분히 있기 때문에 후회라고 생각을 안 하는 것 같은데요. 그래서 아직까지는 감사하게도 제가 크게 후회했던 경험은 없었습니다.",
    "summary": "마음에 들지 않는 선택을 하더라도 그 안에서 배우고 깨달을 수 있는 부분이 있기 때문에 후회를 잘하지 않는데, 특별히 크게 후회했던 경험은 없습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분은 좋아하는 디자인 브랜드가 있으십니까 있으시다면 그 브랜드는 어떤 브랜드인지 왜 그 브랜드를 좋아하는지 이유를 자세하게 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 개인적으로 좋아하는 디자인과 브랜드는 나이키입니다. 어 나이키는 어 미국 스포츠 의류 스포츠 용품의 대표 브랜드로서 그 심플함 나이크 디자인의 심플함과 그 로고만으로도 경쾌함과 경쾌함을 줍니다. 나이키는 그 이름부터가 아주 마음에 듭니다. 처음에는 나이키가 나이키라는 제품의 이름이 후보가 세 개였다고 알고 있습니다. 나이키 팔콘 어 디맨션 식스라고 해서 세 개를 놓고 고민을 하던 중 그 그리스 신화에 그리스 신화 속 승리의 여신 니케의 발음과 비슷한 나이키로 정했다는데 이게 나이키는 스포츠 의류인 만큼 이 승리 여신과 접목시켰다는 그 스토리텔링도 아주 마음에 듭니다. 나이키는 그 상징성과 그냥 브랜드 이미지만으로 스포츠계에 의류 용품의 선두 업체고 이제는 스포츠계를 떠나서 모든 패션의 어 대표 주자라고도 할 수 있습니다. 저는 나이키와 그 나이키 디자인을 아주 좋아합니다.",
    "summary": "개인적으로 좋아하는 디자인과 브랜드는 나이키입니다. 나이키는 상징성과 브랜드 이미지만으로 스포츠계에 의류 용품의 선두 업체이고 이제는 스포츠계를 떠나 모든 패션의 대표 주자라 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "당신은 평소에 개인적인 작업을 많이 하고 있습니까 많이 하고 있다면 그 원동력은 무엇에서 오는 것이라고 생각하나요 당신의 경험에 비추어 상세하게 말해주세요",
    "answer": "뭐 프로젝트 작업이 무엇이냐에 따라 좀 달라지지만 어 저는 개인 작업을 많이 하는 편입니다. 어 지금 제가 하는 분야가 뭐 예술 디자인 쪽이기 때문에 아무래도 어 개인 스스로의 그 상상력과 개인의 역량 개인의 그 개성이 좀 잘 표현되는 것이 저는 그 좋은 디자인 작업이라고 생각을 합니다. 물론 경우에 따라서는 여러 명이서 함께 연구하고 어 같이 준비하고 결과를 만들어내는 프로젝트도 있겠지만 어 디자인이고 디자인은 말 그대로 창작의 과정이다 보니 물론 여럿이서 의견을 계속 내다가 내면서 또 좋은 의견이 나올 수도 있는 반면에 그렇게 의견을 서로 주고 받다 보면 어떻게 보면 개인 이렇게 틀에 갇히는 경우가 많습니다. 누군가가 어떤 주제를 정해주고 그거에 대해서 어 인지를 하게 되면 모두가 다 그 디자인과 비슷한 그것과 비슷한 디자인을 만들어 냅니다. 그래서 저는 개인적으로 디자이너라면 최소화 어 본인 스스로의 창작이어야 된다는 생각을 갖고 있기 때문에 저는 개인적으로 어 혼자서 작업을 하는 것을 더 좋아합니다.",
    "summary": "개인 작업을 많이 하는 편인데, 개인 스스로의 상상력과 역량, 개성이 잘 표현되는 것이 좋은 디자인 작업이라고 생각합니다. 디자인이고 디자인은 창작의 과정이다 보니, 의견을 주고 받다 보면 개인 틀에 갇히는 경우가 많습니다. 그래서 저는 개인적으로 디자이너라면 최소화 본인 스스로의 창작이어야 된다는 생각을 갖고 있습니다."
  },

  {
    "question": "직업 기초 능력 중 가장 중요한 것은 무엇이고 그 이유는 무엇인가요",
    "answer": "직업 기초 능력 중 가장 중요한 것은 저는 자료 수집이라고 생각을 합니다. 어 지금 현재 트렌드가 어떤지 어 대중은 어떤 것을 바라는지 고객이 원하는 것은 무엇이고 어 어떻게 하는 것이 어 시장에서 대중들한테 소비자들한테 먹힐지를 어 알아야 되기 때문에 저는 일단 자료조사가 아 어떻게 보면 자료조사 시장 조사가 가장 중요하다고 생각합니다. 아무리 좋은 제품이래도 뭐 고가여서 아니면 이게 지금 현재 상황에 맞지 않아서 어 어 폐기되는 제품들을 저는 의외로 너무 많이 봐왔습니다. 정말 좋은 디자인이고 좋은 성능을 갖고 있지만 이것을 사용한 사람이 소수라든지 아니면 굳이 돈을 들여서 내가 구입할 어 서비스가 아닌지 이런 식으로 현재 시장 조사와 시장이 어떤 것을 원하고 어 대중들이 바라는 게 무엇인가를 먼저 시장 조사를 하는 것이 저는 어떤 작업을 하든지 가장 먼저 기초가 되고 가장 먼저 해야 될 작업이라고 생각합니다.",
    "summary": "직업 기초 능력 중 가장 중요한 것은 자료 수집입니다. 현재 트렌드가 어떤지, 대중은 어떤 것을 바라는데, 어떻게 하는 것이 대중들에게 먹힐지를 알아야 되기 때문에 자료조사 시장 조사가 가장 중요합니다. 어떤 작업을 하든지 가장 먼저 기초가 되고 가장 먼저 해야 될 작업이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자는 인생을 살면서 무엇인가 하나에 푹 빠져본 경험이 있는지 말씀해 주세요",
    "answer": "어 저는 이십 대 후반에 어 정말 낚시에 푹 빠져 있던 듯 빠져 있었던 적이 있었습니다. 어 동네 어릴 적 친구 한 네 명 정도와 어 주말만 되면 뭐 금요일날 일만 마치면 바로 어 준비를 해서 금요일 저녁 토요일 저녁 심지어 일요일 오후까지 낚시를 하고 어 돌아와서 월요일날 출 월요일날 출근하는 어 이런 생활을 거의 한 이 년 넘게 했었습니다. 어 물론 그것이 저는 그 저 개인에게 어 꼭 나쁘게 작용하지만은 않았습니다. 물론 월요일날 뭐 때로는 피곤하기도 했지만 저는 그 낚시를 하면서 스트레스를 풀었고 낚시를 하면서 힐링을 찾았기 때문에 오히려 주말에 그런 식으로 피로를 풀고 스트레스를 풀고 월요일 출근하면 어 월요일에 일을 더 열심히 할 수 있는 어 원동력이 되기도 했습니다. 어 물론 그때는 그 친구 네 녀석이 모두 다 결혼 전이었고 그러다 보니까 같이 어울려 다니면서 뭐 낚시터 가서 술도 한잔 하고 뭐 마음속에 있는 얘기도 하고 그랬지만 점점 나이를 먹으면서 어 서로 좀 생각하고 이런 시간을 더 많이 가졌던 것 같습니다. 비록 지금은 그때만큼 낚시를 못 다니지만 저는 낚시를 개인적 취미로 갖고 있습니다.",
    "summary": "20대 후반의 저는 낚시에 거의 이 년 넘게 빠졌었습니다. 월요일날 스트레스를 풀면서 낚시를 하면서 힐링을 찾았기 때문에 월요일 출근을 더 열심히 할 수 있는 원동력이 되었습니다. 서로 좀 생각하고 이런 시간을 더 많이 가졌던 것 같습니다. 지금은 그때만큼 낚시를 못 다니지만 개인적인 취미로 갖고 있습니다."
  },

  {
    "question": "자신이 속할 팀이 어떤 일을 하는지 지원자는 알고 있습니까",
    "answer": "물론입니다. 이제 저는 아무래도 디자인과를 졸업하고 고등학교부터 디자인에 대한 꿈과 열정이 좀 있었기 때문에 디자인이라는 게 어떤 일을 하는지 제 주관에서는 굉장히 명확하고 객관적으로는 배울 것이 굉장히 많이 있다고 생각합니다. 그리고 학창시절 때도 뭔가 다들 디자인하는 프로세스나 디자인에 대한 생각들이 달랐지만 어떤 팀이던지 항상 저는 스펀지 같이 잘 흡수되어서 그 속에서 잘 녹아서 그 사람들과 잘 어울리고 올바른 팀플을 해내는 사람이었습니다. 디자인이라는 것에 대한 생각을 많이 많이 해 왔었는데요. 이러한 그 과거로 과거에서부터 저의 디자인에 대한 집념과 열정이 지금의 저를 만들었다고 생각합니다. 그래서 이 회사에서 어떤 직무의 디자인을 저에게 주시던지 아니면 산업 디자인이나 제품 관련 분야에 그런 디자인을 저에게 주실 때도 제가 어떤 일을 하는지 명확히 알고 디자인 할 자신이 있습니다.",
    "summary": "저는 고등학교 때부터 디자인에 대한 꿈과 열정이 있었기 때문에 디자인이라는 게 어떤 일을 하는지 명확하고 객관적으로는 배울 점이 많이 있다고 생각합니다. 회사에서 어떤 직무의 디자인을 주든지 산업 디자인이나 제품 관련 분야에 디자인하실 때도 제가 어떤 일을 하는 지 명확히 알고 디자인 할 자신이 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 다른 근무완 다르게 교번근무를 잘 적응할 수 있다고 생각하시는가요 솔직한 답변 부탁드립니다",
    "answer": "네 저는 너무 남자들로서는 당연한 이야기지 이야기겠지만 누구나 남자들 중에 거의 첫 번째 교번 근무는 군대에서라고 생각합니다. 아무래도 군대 얘기를 하는 게 너무 뻔하고 지겨울 수도 있겠지만 교번 근무라는 걸 정말 처음 맞닥뜨렸을 때 많이 몸도 피곤하고 피로하고 정신적으로도 굉장히 피폐했습니다. 아무래도 군대라는 공간에서는 밤을 새거나 뭐 야간에 근무한다는 게 여간 쉬운 일이 아니었기 때문입니다. 그럼에도 저는 굉장히 그런 교번 근무 환경에 잘 적응하였고 그 교번 근무 환경을 어려워하는 친구들과 대체할 수 있을 정도로 적응 능력이 굉장히 빠른 편입니다. 제 적응력이 그런 긍정적인 것에 많은 영향을 끼친 적이 굉장히 많이 있습니다. 사람들 사이에서 적응을 굉장히 잘하기도 하고 어떤 일이 들어와도 당황하지 않는 경우가 많이 있구요. 뭐 매번 매번 매번 일어나야 되는 시간 뭐 이런 것들이 같아진다던지 달라진다던지 그런 것들에 문제 없이 굉장히 적응을 잘하는 편이고 흡수력이 굉장히 빠른 편이고 친화적인 편이라 어렵지 않게 처리할 수 있을 것으로 예상됩니다.",
    "summary": "첫 번째 교번 근무는 군대였다고 생각합니다. 군대라는 공간은 야간에 근무가 여간 쉬운 일이 아니었기 때문입니다. 그렇지만 저는 굉장히 적응을 잘하는 편이고 흡수력이 굉장히 빠른 편이고 친화적인 편이라 어렵지 않게 처리할 수 있을 것으로 예상됩니다."
  },

  {
    "question": "이번 질문은 여러분이 많이 관심을 가지고 있는 건데요 첫 번째 아이패드와 같이 시장에서 관심을 받는 이런 제품들의 특징을 잘 설명해 보시기 바랍니다",
    "answer": "어 시간에서 시장에서 가장 관심을 받는 제품들은 혁신이 중요하다고 생각하고 있습니다. 어 이번에 아이 폰 유아이 업데이트를 다들 하셨는지는 모르겠지만 정말 저는 애플에서 이런 부분이 정말 본 받아야 될 점이라고 생각합니다. 혁신을 두려워하지 않는다 라고 생각합니다. 기술에 대한 개발도 그렇고 가능한 것들에 대한 아이디어나 과감하게 바꿔버리는 시도 혁신들이 굉장히 많은 관심을 받고 있다고 생각하고 이번에 한 업데이트도 그 그렇게 사람들이 관심을 받고 주목하는 이유 중의 하나가 혁신적인 기능들이 많이 나왔기 때문입니다. 저도 굉장히 하단 바 하단 부분에 붙어있는 바 스타일의 유아이를 엄청나게 많이 좋아했었는데 뭔가 이런 갑자기 바꿔버린 시도 상단에 있는 이 검색창이 아래로 내려오는 이런 시도들은 사람들은 처음에는 굉장히 어색하겠지만 나중에는 엄청난 편리성을 느낄 수 있는 혁신이라고 생각합니다. 제품도 이와 비슷하게 백 팔십 도 생각을 전환해 버리거나 바꿔버리는 혁신이 사람들의 관심을 많이 받고 있다고 생각합니다.",
    "summary": "시장에서 가장 관심을 받는 제품들은 혁신적인 기능들이 많이 나왔기 때문에 혁신이 중요하다고 생각합니다. 제품도 이와 비슷하게 생각을 전환해 버리거나 바꿔버리는 혁신이 사람들의 관심을 많이 받는 제품이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 지금 공부하고 있는 분야는 무엇인가요 왜 그 분야를 공부하는지 지금까지 공부하며 무엇을 배웠는지도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 지금 산업 디자인 중에서도 이제 제품 디자인 분야를 굉장히 깊게 공부하고 있습니다. 요즘은 프로그램 툴을 주로 공부하고 있고 사람들을 사람들의 행동이나 패턴들을 분석하는 유엑스 디자인을 굉장히 깊게 생각하고 있습니다. 그래서 일상생활에서도 좀 걸으면서 사람들을 분석하거나 재미있는 행동 같은 것을 체크해서 영감으로 많이 떠올리고 혼자 스스로 분석하고 공부할려고 많이 노력하고 있습니다. 그리고 지금은 이제 저는 이제 곧 졸업하고 졸업 준비를 하는 단계이기 때문에 취직 준비도 함께 하고 있고 취직하면서 제가 필요한 게 뭔지 많이 생각하고 있습니다. 그 간단한 프로그램으로 표현 능력 같은 것은 굉장히 현재로서는 신입으로서 많이 부족함이 없다고 생각을 하지만 그래도 제가 더 그보다 더 나은 모습을 더 보여야 하기 때문에 남들보다 더 좋은 스킬들을 가지려고 프로그램 공부에 임하고 있습니다.",
    "summary": "저는 산업 디자인 중에서도 제품 디자인 분야를 깊게 공부하고 있고, 요즘은 프로그램 툴을 주로 공부하고 있고 사람들을 사람들의 행동이나 패턴들을 분석하는 유엑스 디자인을 굉장히 깊게 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 우리가 항상 현재도 충실히 살지만 미래의 어떤 내 모습을 그려보면서 어 또 일을 임하게 되죠 내가 십 년 뒤 본인의 미래의 모습 그려본 적이 있으신가요 말씀해 보세요",
    "answer": "저는 십 년 뒤에는 어엿한 디자이너일 건 당연하다고 생각을 하고 있지만 어떤 디자이너가 되고 싶다 라는 생각을 하는 것이 가장 중요하기 때문에 저는 십 년 후에 굉장히 조너스 나이브나 그런 디터람스 이렇게 각광받는 사람들의 모습으로 변해 있고 싶습니다. 물론 허무맹랑하거나 뭔가 말이 안 되고 정말 십 년 안에 그런 건 어려운 일이야 라고 누군가는 말할 수 있지만 그 정도의 목표를 바라보고 걸어가고 나아가야 더 좋은 사람 더 좋은 디자이너가 될 수 있다고 생각합니다. 단순히 좀 디자인을 그냥 그려내고 만들어내는 것으로 생각하는 사람들도 있고 그냥 일이라고 생각하는 사람들도 있는데 저는 디자인이라는 분야가 남들보다 좀 더 다른 직업들보다 더 낭만 있고 더 깊이 있는 학문이라고 생각합니다. 굉장히 단순하고 가벼워 보일지는 몰라도 이 속에서 찾아내고 여기서 연구하고 만들어낸 과정들이 굉장히 매력적이라는 매력적이라고 느끼는 게 많습니다. 저는 십 년 뒤에도 제품 디자이너로서의 꿈을 꾸고 더 나아가서 이 회사에서 정말 좋은 자리에 자리하고 있으면 굉장히 좋을 것 같습니다.",
    "summary": "디자이너가 되고 싶다 라는 생각을 하는 것이 가장 중요하기 때문에 십 년 후에 굉장히 조너스 나이브나 그런 디터람스 이런 모습으로 변해 있고 싶습니다. 십 년간 어렵지만 그 정도의 목표를 바라보고 걸어가야 더 좋은 사람 더 좋은 디자이너가 될 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "타블렛피씨라고 해서 다 같은 게 아니죠 아이패드와 같이 시장을 선도하는 제품이 있습니다 이렇게 시장에서 관심을 받는 제품들이 어떤 특징이 있는지 자세히 설명 좀 해주세요",
    "answer": "요즘 같은 시대에 시장에서 관심을 받을 수 있는 제품의 특징은 혁신이라고 생각합니다. 아이 패드도 아무래도 정말 혁신을 발휘했다고 생각하고 요즘은 아이 패드로 모델링이나 이런 것들을 넘어서 랜더링까지도 진행하는 경우도 많이 있더라고요. 애플에서의 가장 장점이 혁신이었다고 생각합니다. 그리고 삼성 같은 경우에도 요즘 폴더블 폰이 많이 유행하고 있잖아요. 비 그런 제트 플립이나 이런 시리즈가 굉장히 많이 대두되고 있는데 이런 것들의 특징도 모두 혁신이라고 생각합니다. 최근에 아이 아이폰 혹시 디스플레이 업 데이트를 하셨는지는 잘 모르겠는데 그 디스플레이 업데이트 내용 중에 제가 가장 핵심 있게 다 봤던 부분이 상단에 있던 검색창이 하단으로 내려오는 것이었습니다. 아무래도 정말 사용자에겐 익숙하지 않죠. 상단을 매일 바라보고 누르고 검색창에 입력을 했었는데 그게 하단 창으로 내려오니까 사람들이 처음엔 당황했을 겁니다. 하지만 사람이 핸드폰을 줬을 때 엄지손가락으로 하단을 누르기 가장 편리하다는 그런 혁신이 있었기 때문이거든요. 이런 혁신을 두려워하지 않고 새로운 새로운 것들 그 사람들을 위한 혁신을 정말 계속 펼쳐나가는 것이 요즘 같은 시장에서 가장 관심을 많이 받는 제품인 것 같습니다.",
    "summary": "요즘 시장에서 관심을 받을 수 있는 제품 특징은 아이 패드가 모델링이나 이런 것들을 넘어 랜더링까지 진행하는 것이며, 삼성도 제트 플립이나 이런 시리즈가 많이 대두되고 있는데 이런 것들의 특징도 모두 혁신이라고 생각합니다. 아이폰의 디스플레이 업데이트 내용 중 가장 핵심 있게 다 했던 부분은 상단에 있던 검색창이 하단으로 내려오는 것이었습니다. 혁신을 두려워하지 않고 계속 펼쳐나가는 것이 요즘 가장 관심을 받는 제품인 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하시다 보면 상사와 트러블이 생길 수가 있는데 그런 상황에서 지원자님께서는 어떻게 하실 건가요 또는 상사가 혼을 낸다면 기분 나빠하지 않으실 수 있으십니까",
    "answer": "혼난다는 기준에 따라서 생각이 많이 다를 것 같습니다. 제가 직무 관련해서 일을 올바르게 잘 하지 못하고 상사와 그 의견에 대한 트러블이 있어서 문제가 생기는 것은 전혀 기분이 나쁘지 않습니다. 저도 이제 대학 시절에 많은 사람들과 이야기하고 팀 플레이를 하면서 트러블이 생긴 적이 많았는데 기분 나쁘 그런 거 관련해서 기분이 나쁘다고 생각한 적은 단 한 번도 없었고 오히려 열정적인 사람이라 사람이구나 라고 생각하면서 기분이 좋았던 적이 되려 많았던 것 같습니다. 그렇지만 그거에 반대되는 이유로 아무 이유 없이 제 개인적인 말투나 행동으로 혼낸다면 기분이 충분히 나쁠 수도 있을 것 같습니다. 그러나 이제 제 업무 외적인 일에는 크게 스트레스를 받지 않는 편이기 때문에 그런 감정들을 잘 숨기고 일을 할 자신도 있고 그런 상사들과 굉장히 친밀하게 잘 지내고 진솔한 마음으로 또 다가가서 만약에 마음에 들지 않는 행동이 제 팀의 사기를 저하시킨다면 저 스스로 제 행동을 고치고 나중에 더 나아가서 더 좋은 사람이 되려고 노력하는 계기가 될 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "업무 외적인 일에 크게 스트레스를 받지 않는 편입니다. 만약 마음에 들지 않는 행동이 팀의 사기를 저하시킨다면 제 행동을 고치고 더 좋은 사람이 되려고 노력하는 계기가 될 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중에서 업무에 있어서 가장 중요하다고 생각하시는 것은 무엇인가요 그 이유와 함께 얘기해 주세요",
    "answer": "저는 직무 지식 역량 태도 중에 역량이 가장 중요하다고 생각합니다. 그렇게 생각하게 된 이유는 역량은 아무래도 역량에서 경험이 가장 많이 나온다고 생각을 하고 있습니다. 디자인에서는 경험과 디자인 실력도 중요하고 그렇지만 역량이 엄청나게 중요하다고 생각합니다. 뭔가 자신의 역량 이상의 일을 받았을 때 어느 정도 역량을 갖추고 있는 사람은 그 이상의 일을 해내려고 노력하고 끊임없이 도전할 것이지만 역량이 적고 역량이 적어서 경험이 없는 사람들은 두려움이 많고 프로젝트를 시도하는 일이 굉장히 어려울 것 같습니다. 그래서 역량 속에서 직무 지식과 이 디자인을 생각하고 직원들을 대하는 태도들이 나온다고 생각을 하고 있습니다. 역량이 곧 경험으로 이루어지고 이 경험은 디자인에서 가장 중요한 것이라고 생각합니다. 저는 직무 지식 역량 태도 중에는 역량이 가장 중요하다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "저는 직무 지식 역량 태도 중 역량이 가장 중요하다고 생각합니다. 역량은 경험이 가장 많이 나오기 때문입니다. 디자인에서는 역량이 굉장히 중요합니다. 자신의 역량 이상의 일을 받았을 때 어느 정도 역량을 갖추고 있는 사람은 그 이상의 일을 해내려고 노력하고 끊임없이 도전할 것입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각을 했을 때 팀장 성향인지 아니면 팀원 성향인지 좀 설명을 해주시죠",
    "answer": "저는 좀 팀장의 성향에 더 가까이 있는 것 같습니다. 하지만 팀장이라기보다는 팀장에 가까운 팀원이라고 설명을 드리는 게 더 좋을 것 같습니다. 저는 아무래도 팀원간의 상하관계나 이런 것들이 전혀 중요 이런 걸 정말 중요하다고 생각하기 하지만 팀원들이 그걸 눈치치게 해서는 안 된다고 생각합니다. 제가 팀을 끌어갈 수 있는 리더나 그런 거로서의 역할을 충분히 수행할 수 있지만 팀원들도 저를 편하게 다가올 수 있어야 그게 좋은 팀장이고 좋은 프로젝트를 완성하는 일이라고 생각합니다. 그래서 저 스스로도 팀원들과 많은 소통을 하려고 하고 제가 이 팀원은 어떤 일을 잘하고 이런 것들을 굉장히 주도 면밀하게 분석을 해서 프로젝트를 진행한 적이 굉장히 많이 있습니다. 대학교 시절에도 제가 저 디자인에 관련 관심이 없는 친구들과의 프로젝트를 많이 진행한 적이 있었는데요. 이 팀원들을 제가 주도적으로 이끌어 가 이끌어가려고 했던 부분이 팀원들이 뭘 잘하는지 알려고 했던 부분인 것 같습니다. 그렇게 해서 정말 팀원들이 뭘 잘하고 오늘은 뭘 했는지 이런 사적인 질문도 많이 껴가면서 친밀감을 많이 성 형성하려고 하고 같은 위치에 있다는 걸 명확하게 지시 인지시킨 후에 좀 더 좋은 커뮤니케이션으로 항상 좋은 프로젝트를 만들어 갔던 것 같습니다. 그래서 저는 좀 팀장 성향에 가까운 팀원이라고 생각합니다.",
    "summary": "팀원간의 상하관계나 이런 것들을 제가 충분히 수행할 수 있지만 팀원들도 저를 편하게 다가갈 수 있어야 그게 좋은 팀장이고 좋은 프로젝트를 완성하는 일이라고 생각하기 때문에 저 스스로도 팀원들과 많은 소통을 하려고 하고 이 팀원들이 어떤 일을 잘하고 그런 것들을 굉장히 주도 면밀하게 분석을 해서 프로젝트를 진행한 적이 굉장히 많이 있습니다. 그래서 저는 좀 팀장 성향에 더 가까이 있는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "평소에 검색을 많이 하나요 어떤 검색을 주로 하나요",
    "answer": "제 평소에 하루도 빠지지 않고 매일매일 하는 일이 있는데요. 이 일은 바로 매일 아침 기상 후 사 이십 분에서 삼십 분 정도 비엔스와 핀터레스트에 새로 올라온 자료들을 서치하는 것입니다. 제가 이런 검색을 주로 하게 되는 이유는 아무래도 저희는 트렌드에 민감한 직업이라고 생각하기도 하고 제 열정에 대한 열의를 잊지 않기 위해서 라고 생각을 하기도 하고 아는 것을 보는 게 디자인을 잘 하게 되는 능력이라고 생각하기 때문입니다. 이렇게 제가 많은 검색을 통해서 제 디자인 실력을 많이 키우기도 하고 꾸준히 꾸준히 매일매일 하는 일로 하루도 거르지 않으며 이런 꾸준함의 힘을 믿으면서 실천하고 있습니다. 주로 제가 필요한 레퍼런스들을 서치하기도 하구요. 프로젝트를 진행하면서 막히는 부분이라든지 비슷한 자료가 있을 때도 해당 사이트에서 그런 식으로 서치를 하는 편입니다. 이렇게 매일 꾸준함이 저의 성실함으로 보일 수 있고 제가 기업에 입사를 해도 더 이런 꾸준함과 노력하는 모습으로 열심히 직무에 임할 자신이 있습니다.",
    "summary": "저는 매일 아침 기상 후 비엔스와 핀터레스트에 새로 올라온 자료들을 서치합니다. 트렌드에 민감한 직업이라고 생각하기도 하고 디자인에 대한 열의를 잊지 않기 때문이죠. 이렇게 검색을 통해 디자인 실력을 키우고 꾸준함의 힘을 믿으면서 실천하고 있습니다. 레퍼런스를 서칭하기도 하고 비슷한 자료가 있을 때도 서치를 하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "점점 없어서 없어지는 직업들이 많습니다 그렇다면 면접자께서는 현재사회에서 없어서는 안 될 직업은 무엇인지 어떤 거라고 생각하는지 한번 말씀해 주십시오",
    "answer": "제가 생각하는 현대사회에서 없어져서 안되는 직업은 사업가입니다. 제가 이렇게 생각하게 된 이유는 보통 저의 미래에 대한 생각들이나 존경하는 인물들을 떠올리라고 하면 사업가들이 대부분 많이 있는데요. 아무래도 스티븐 잡스나 아니면 그 테슬라 창업자 나 뭐 마크주커보그 뭐 이런 여러 가지 사람들이 존재한다는 걸 모두 알고 계실 겁니다. 그런데 제가 생각하기에는 세상을 바꾸게 되는 건 사업자의 비율이 많다고 생각을 했습니다. 단순한 직업을 넘어서서 세상에 대한 생각을 하거나 자신의 신념을 이루기 위해서 노력하는 직업이라고 생각하고 있습니다. 저도 디자이너라는 게 현재로는 제 꿈이고 제가 나아갈 길이지만 저도 더 멀리 나아가서 세상을 바꾸는 제품을 만들어내고 세상을 바꾸는 제품을 개발하며 세상의 혁신을 이끄는 사람이 되고 싶습니다. 나중에 저도 제 이름을 걸고 사업을 할 수 있게 되면 정말 좋겠다는 생각을 하고 있구요. 이런 분야에서 굉장히 성공해서 그들처럼 엄청나게 유명하고 영향을 많이 끼치는 사업가로 자리잡고 싶습니다.",
    "summary": "현대사회에서 없어져야 되는 직업은 사업가입니다. 세상을 바꾸는 건 사업자의 비율이 많다고 생각을 했습니다. 디자이너라는 게 현재로는 제 꿈이지만 더 멀리 나아가서 세상을 바꾸는 제품을 만들어내고 세상의 혁신을 이끄는 사람이 되고 싶습니다. 이런 분야에서 성공해서 엄청난 유명하고 영향을 많이 끼치는 사업가로 자리잡고 싶겠습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 인생에서 가장 후회되는 일이 있다면 그것은 어떤 것일까요 일 분 동안 설명해 주세요",
    "answer": "제가 제 인생에서 가장 후회하는 것은 사실 제가 고등학교 때 일 년 정도 유급을 했었습니다. 중학교에서 고등학교를 진학할 때 뭔가 처음에는 제가 좀 낯선 길로 많이 빠지기도 했고 질풍노도의 시기에 좀 빠져서 스스로 좀 성숙하지 못했던 면이 많이 있었던 것 같습니다. 그래서 저희 부모님도 저로 인해서 서로 간의 트러블이 많이 발생하셨던 것 같고 그렇게 돼서 둘이 헤어지게 되셨거든요. 이게 제가 가장 크게 후회하는 부분인데 물론 가족 간의 불화나 이런 부분들도 있었겠지만 제가 성실하게 사는 게 이렇게 행복한 일이구나 라는 걸 굉장히 늦게 깨달았다는 것입니다. 이런 제 모습을 지금 부모님들이 보시면서도 아 정말 뿌듯한 내 아들이다 이러면서 어디 가서 자랑을 많이 하고 다니십니다. 그런데 제가 그 당시에 어렸을 때부터 공부를 열심히 하고 성실하게 사는 게 이렇게 행복한 일이라는 걸 알게 되었다면 그런 과거에 좋지 않은 경험들이나 그런 것도 없이 정말 더 빠르게 성장할 수 있었을 것 같고 더 나아가서 정말 더 좋은 학교로 진학하고 더 좋은 기회들을 자리 할 수 있었을 것이라고 생각합니다. 어렸을 때 이 성실한 것에 대한 행복을 이 깨우치지 못한 게 정말 후회되는 일인 것 같습니다.",
    "summary": "제가 고등학교 때 일 년 정도 유급을 했습니다. 중학교에서 고등학교를 진학할 때 서로 트러블이 많이 발생했던 것 같습니다. 부모님도 저로 인해서 많이 힘드셨을 것 같은데 제가 성실하게 사는 게 이렇게 행복한 일이라는 걸 뒤늦게 깨닫고 부모님께 자랑을 많이 하고 있습니다. 어렸을 때 성실한 것에 대한 행복을 깨우치지 못한 게 정말 후회되는 일입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 평소에 개인 작업을 많이 하는 편인지 만약에 많이 하는 편이라면 그 원동력은 무엇인지 말씀해 주실 수 있나요",
    "answer": "네 제 포트폴리에 들어있는 대부분의 작업들이 모두 개인 작업 혼자서 한 작업들이 많이 있고 그 팀플레이는 보통 학교에서 많이 팀원들을 구해서 했던 것 같습니다. 제가 이렇게 혼자서도 그렇고 평소에 짬짬이 나는 시간에 개인 작업을 할 수 있는 이유는 제가 이 일에 대한 욕심과 욕망이 굉장히 커서 라고 생각합니다. 디자인이라는 걸 스스로 굉장히 잘한다고 자부심을 가지고 있습니다. 근데 이런 자부심이 부셔질 때도 많이 있었고 저에게 힘든 일로 다가온 적도 많이 있었습니다. 제가 프로젝트를 성공적으로 이끌지 못하거나 결과가 그닥 좋지 않을 때 많이 느끼게 됐는데요. 저는 이제 그 상황 속에서도 헤쳐나가는 게 저의 열정이었습니다. 그래도 제 작품들을 보면서 계속 반성하고 다른 작품들을 많이 보면서 자극을 많이 받는 편이었습니다. 저에겐 이런 프로들의 작품을 보는 것이 제 가장 큰 원동력이었고 이런 프로들이 디자인한 디자인 작품들을 보면서 나도 이렇게 돼야겠다 때로는 이렇게 왜 못하지 라면서 우울해 했던 적도 있었지만 그들의 좋은 디자인에서 많은 것을 어 얻었고 제 디자인을 실패하고 좌절하는 것을 통해서 더욱 성공할 수 있게 되어서 좋은 프로젝트를 이끌었던 적이 많이 있던 것 같습니다.",
    "summary": "디자인에 대한 자부심을 가지고 있지만, 제 디자인에 실패나 결과가 좋지 않을 때 많이 느꼈습니다. 하지만 이런 프로들의 작품을 보면서 자극을 많이 받는 편이었는데, 그들의 좋은 디자인에서 많은 것을 얻었고 제 디자인을 실패하고 좌절하는 것을 통해서 더욱 성공할 수 있게 되어서 좋은 프로젝트를 이끌었던 적이 많이 있었던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "음 면접자님 그 전에 회사에 어 씨 회사에 다녔는데요 어 좋은 회산데 어 규모도 크고 좋은 회산데 퇴사한 거 혹시 후회하거나 돌아가고 싶지는 않으신가요",
    "answer": "네 저는 퇴사한 것을 후회하고 있지 않습니다. 아무래도 이전 직장에서의 대우들도 굉장히 힘들었고 그 일에 열정이 있다기보다는 단순히 돈에 열정이 있는 사람들이 많았던 것 같습니다. 저는 디자인이라는 업무 자체에 굉장한 욕심이 있고 물론 돈 욕심도 가지고 있습니다. 그렇지만 그런 디자인 진솔한 디자인은 당연히 돈이 따라온다고 생각하고 모두 유명한 사람이 이야기하는 것처럼 열심히 살면 돈은 당연하게 따라오게 되는 것이다 라고 생각하고 있습니다. 그래서 제가 퇴사를 하면서도 굉장히 여운 없이 유종의 미를 모두 다 거두고 퇴사를 했다고 생각하고 올바른 인수인계와 모든 사람들에게 업무를 잘 넘겨주고 퇴사를 진행했습니다. 그리고 이제 대표님과 당시에 있었던 이제 저보다 상관 고위직이었던 분들도 저의 퇴사를 굉장히 아쉬워했지만 제가 마지막까지 노력하는 모습에 감동하셔서 함께 좋은 자리를 하고 지금도 연락을 하고 잘 지내고 있습니다. 그래서 퇴사한 것을 후회하지 않고 오히려 지금 제가 나아가려는 이 회사가 제 시 첫 시작점인자 출발점이라고 생각하고 제 인생의 터닝 포인트라고 생각합니다. 다시 좋은 길을 또 되돌아갈 수 있도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "저는 이전에 직장에서의 대우도 힘들었고 일에 열정이 있다기보다는 단순히 금전적인 열정이 있는 사람들이 많았던 것 같습니다. 그렇지만 디자인이라는 업무 자체가 돈은 당연히 따라온다고 생각하고 있습니다. 그래서 저는 퇴사를 하면서도 올바른 인수인계와 모든 사람들에게 업무를 잘 넘겨주고 퇴사를 진행했습니다. 이것이 제 인생의 터닝 포인트라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인은 검색을 하실 때 네이버 다음 구글 중 무엇을 사용하며 어 네이버 다음 구글을 비교해서 어 짧게 설명해 주세요",
    "answer": "아무래도 이러한 사이트들을 많이 검색하는 게 리서치를 하면서 많은 경험을 해 봤던 것 같은데요. 어 아무래도 가장 방 광대한 범위는 구글이었다고 생각합니다. 어 구글이 다른 것들과의 차이점은 일단 해외 자료들이 굉장히 많다 그리고 네이버나 다음에 있는 자료들도 구글에서 볼 수 있다 라는 것입니다. 뭐 통합적인 그런 인프라를 구축해서 이용하는지는 모르겠지만 구글 자체는 네이버와 다음 자료 모두 찾아볼 수 있었고 해외 자료까지 원활하게 찾아볼 수 있었습니다. 그리고 검색 기능이 굉장히 잘 세분화되어 있어서 뭐 저작권 같은 표시들도 굉장히 잘 되어 있었습니다. 어 반면에 네이버에서는 도움을 크게 얻을 수 있는 부분이 이제 지식인이었던 것 같습니다. 아무래도 광고나 블로그를 상업적인 목적으로 이용하는 사람들이 네이버에 굉장히 많이 있기 때문에 정보 검색도 용이할 때가 있지만 그래도 객관적인 자료를 찾아보기가 어려울 때가 굉장히 많았던 것 같습니다. 다음은 많이 이용하질 않는데 그만큼 자료의 양은 많이 적다고 생각합니다. 하지만 다음 자료를 구글에서도 많이 접해볼 수 있기 때문에 어 셋 중에는 그래도 구글이 가장 좋은 플랫폼이고 그다음으로 궁금한 것이 많을 때는 네이버 국내 자료들이 많이 필요할 때 네이버를 많이 이용하는 편인 것 같습니다.",
    "summary": "리서치를 하면서 가장 많이 검색한 사이트는 구글이었습니다. 구글 자체는 네이버와 다음 자료를 모두 찾을 수 있고 해외 자료까지 원활하게 찾을 수 있었습니다. 반면 네이버는 지식인의 도움이 컸습니다. 네이버는 광고나 블로그를 상업적 목적으로 이용하기 때문에 정보 검색은 용이하지만 객관적인 자료를 찾기가 어려울 때가 많았습니다. 다음은 많이 이용하지 않습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서는 본인이 지원한 직무에 가장 중요한 역량은 무엇이라고 생각하시나요 또한 본인께서는 그 역량을 가지고 있다고 생각을 하실까요",
    "answer": "제가 이 디자인 직무에서 가장 중요하게 생각하는 건 표현 능력이라고 생각합니다. 표현 능력은 보통 기본적으로 공부도 많이 해야 하고 스케치나 뭐 프로그램을 통한 이런 표현 능력도 많이 있고 말을 통해서 해야 되기도 하고요. 아무래도 저희는 직접 좋은 아이디어나 좋은 아이디어 뿐만 아니고 뭐 아무리 좋은 생각 뭐 좋은 마인드를 가지고 있더라도 결국에는 그걸 남들에게 설득하고 표현하는 능력이 없으면 모두 물거품이 된다고 생각합니다. 그리고 표현 능력은 오로지 경험에서 많이 나온다고 생각을 하고 공부해서 자기 스스로 노력해서 많이 나온다고 생각합니다. 스스로 표현 능력이 굉장히 높으면 상대방이 저를 신뢰할 가능성이 높아진다고 생각합니다. 요즘 렌더링이 트렌드가 된 이유도 그거라고 생각하는데요. 좋은 조형이나 좋은 아이디어보다 올 예쁘고 잘 만들 랜더링이 주목받을 때도 분명히 있다고 생각합니다. 물론 디자인에서 중요한 게 그게 전부는 아니지만 사람들을 사람들에게 내가 잘하는 사람이라고 설득하고 디자인에 매료시키는 방법 중에는 표현 능력이 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "디자인에서 가장 중요한 것은 표현 능력입니다. 좋은 아이디어나 좋은 마인드라도 남들에게 설득하고 표현하는 능력이 없으면 모두 물거품이 됩니다. 그리고 표현 능력은 오로지 경험에서 많이 나온다고 생각하고 공부해서 자기 스스로 노력해서 많이 나옵니다. 스스로 표현 능력이 굉장히 높으면 상대방이 저를 신뢰할 가능성이 높아집니다."
  },

  {
    "question": "우리가 일하면서 어 고객이라든가 아니면 협력업체들과 의사소통할 경우가 많이 있습니다 그런데 참 어려움이 많죠 본인이 겪어본 것 중에 가장 어려웠던 어 커뮤니케이션은 어떤 게 있을까요",
    "answer": "제가 대학 생활을 하면서 교양 수업에서 제 전공과 다른 전공 사람들 열 명과 프로젝트를 진행한 적이 있었는데요. 나라에서 지원해주는 캡스톤 디자인 사업이었습니다. 아무래도 저 혼자 디자인과에 재학 중이고 나머지 학생들은 전부 경영과 뭐 뷰티과 아니면 뭐 이런 토목과 이런 여러 가지 학생들과 함께 프로젝트를 진행했었습니다. 아무래도 저에 대한 전공 지식 분야나 이런 제품 디자인 같은 부분에 생각이 많이 달르고 지식적인 부분이 학교에서 배운 부분이 많이 다르기 때문에 커뮤니케이션이 굉장히 어려웠습니다. 그래서 제가 저 스스로 팀장이 되어서 이 프로젝트를 주도하기로 하였고 팀원들에게 적절한 일들이 뭔지 많이 고민하면서 올바른 역할을 배분하려고 노력했습니다. 하지만 열 명이나 되는 팀원에게 올바른 일을 단기간 안에 부여하는 건 굉장히 어려운 일이었습니다. 저는 그래서 팀원들이 주도적이고 자발적이게 참여하기를 원했는데요. 그래서 친구들에게 진도하고 솔직한 마음으로 많이 다가갔습니다. 개인적으로 연락을 하면서 뭐 잘 지내 하는 둥 아니면 오늘은 뭘 먹었는지 이런 사적인 질문을 많이 하면서 친밀감을 많이 쌓으려고 했고요. 이런 제 진솔한 행동들을 통해서 팀원들이 제 진실적인 마음을 알아줘서 모두 다 같이 열심히 프로젝트에 너도 나도 할 것 없이 참여해서 올바른 올바르고 좋은 프로젝트를 만들어 간 경험이 있습니다.",
    "summary": "전공과 다른 전공자들 열 명과 프로젝트를 진행한 적이 있었습니다. 전공 지식 분야나 지식적인 부분이 다르기 때문에 커뮤니케이션이 굉장히 어려웠습니다. 그래서 제가 팀장이 되어서 이 프로젝트를 주도하기로 하였습니다. 하지만 팀원들에게 올바른 일을 단기간 안에 부여하기는 굉장히 어려워서 팀원들이 주도적이고 자발적이게 참여하기를 원했습니다. 이런 제 진솔한 행동들을 통해서 모두 열심히 프로젝트에 참여해서 좋은 프로젝트를 만들어 간 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "평소에 본인이 업무를 하시면서 아이디어나 영감을 보통 어디에서 얻는 편이신지 한번 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 평소에 아이디어나 영감을 뭐 핀터레스트나 비엔스에서 찾습니다. 디자이너들에겐 굉장히 다양한 일이겠지만 어 저 제가 영감을 가져온다는 것은 매일매일 같은 시간에 매일매일 비슷한 양을 보는 것입니다. 하루도 빠짐없이 진행하게 되고 이런 꾸준함이 엄청난 노력과 힘을 가져온다고 생각을 하는데요. 저는 아침이나 대중교통을 이용할 때 반드시 디자인을 찾아보는 편입니다. 단순히 목표가 있어서 찾아보는 것들이 아니고 그냥 남 다른 사람들의 작품을 보고 여기서 깨닫고 얻게 되는 것이 많습니다. 이런 프로세스를 사용했구나 이런 셰입을 이렇게 풀어냈구나 이 컨셉이 이렇게 녹아있구나 이런 모습이 이렇게 이렇게 녹여져서 굉장히 좋은 디자인이 탄생했구나 라고 많은 영감을 받는 편입니다. 항상 꾸준함이나 이런 노력들이 굉장히 중요한 것이라고 생각하고 어디서나 꾸준한 사람이 되려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "핀터레스트나 비엔스에서 영감을 오는 것은 매일 비슷한 양을 보는 것입니다. 꾸준함이 엄청난 노력과 힘을 가져온다고 생각합니다. 아침이나 대중교통을 이용할 때 항상 디자인을 찾아보는 편입니다. 항상 꾸준함이나 이런 노력들이 굉장히 중요한 것이라고 생각하고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "업무에 중국 출장이 가끔 있을 예정인데 괜찮으십니까",
    "answer": "네 해외 최 출장도 무리 없이 이행할 수 있을 것 같습니다. 어 제가 어딜 가나 흡수력이 굉장히 빠르고 임기 음변에 능통한 편인데요. 어 보통 잘 모르는 사람들과의 자리에 떨어진 적도 많이 있습니다. 제가 프로젝트를 진행하면서 태국인들이 많이 있었던 그런 교환 학생들과 함께 프로젝트 했던 적이 있는데 언어의 장벽은 정말 무시할 수 없었지만 저는 그 속에서도 제가 할 수 있는 최선을 최선을 찾아갔고 그들과 소통하기 위해서 노력하고 또 그 프로젝트를 성공적으로 이끌어서 좋은 학점을 받게 된 적도 있습니다. 이러한 저의 흡수력이나 임기 응변 그리고 능통한 이런 것들 때문에 언어가 조금 어려울지라도 출장 속에서 좋은 프로젝트를 따오거나 굉장히 좋은 업무를 성과적으로 이뤄 수 이뤄낼 수 있는 사람이라고 생각을 합니다. 그래서 언어나 이런 부분에 대한 장벽은 저에게 어렵지 않은 것이란 걸 인지할 수 있 해주실 수 있으시면 좋을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 흡수력이나 임기 응변, 능통한 것 때문에 언어가 어렵지만 출장 속에서 좋은 프로젝트를 따오거나 굉장히 좋은 업무를 성과적으로 이뤄 낼 수 있는 사람이라고 생각합니다. 그래서 언어나 이런 부분에 대한 장벽은 제가 어렵지 않은 것이란 걸 인지할 수 있으시면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 고령화 사회로 가면서 치매로 인한 문제가 많이 대두되고 있습니다 건보가 하는 일 혹시 개선할 방안에 대해서 알려주세요",
    "answer": "요즘 고령화 사회로 치닫고 저출산이 계속 반복되면서 이제 점점 노령에 대한 문제는 사회 이슈나 기업들이 주목할 만한 이야기 거리가 많이 되었다고 생각을 하고 있는데요. 이 부분에서 건보가 치매 환자나 이 노령화된 이런 사회에 많은 정책들을 내세우고 실행하고 있는 것으로 알고 있습니다. 다만 이제 치매 치매 환자에 대한 인식 들 이 많이 좋지 않다고 생각을 하고 있습니다. 그런 이유는 아무래도 요즘 젊은 엠제트 세대나 젊은 사람들이 할머니나 이런 분들을 많이 모시고 사는 사람도 많이 없고 주변의 치매나 이런 환자가 있어도 개인의 이기적인 성향이 많이 늘어났기 때문이라고 생각합니다. 그래서 저는 건보가 이런 젊은 세대나 이제 곧 늙어가는 세대 삼십 대 사십 대 아니면 혹은 우리 부모님 세대에 관심을 기울일 필요도 있다고 생각합니다. 치매나 늙은 노인만을 위한 정책이 아니고 미래에 이제 청년들이나 이제 곧 늙어가는 저희 부모님 세대 사람들에게도 아 굉장히 좋은 정책들과 좋은 올바른 정답으로 이런 나중에 치매를 두려워하지 않고 살아갈 수 있는 세상을 만들어야 된다고 생각합니다.",
    "summary": "요즘 고령화 사회로 치닫고 저출산이 계속 반복되면서 노령에 대한 문제가 사회 이슈나 기업들이 주목하게 되었습니다. 이 부분에서 건보가 치매 환자나 노령화된 사회에 많은 정책들을 내세우고 실행하고 있지만, 치매 환자에 대한 인식이 많이 좋지 않습니다. 젊은 세대나 이제 곧 늙어가는 세대들에 관심을 기울일 필요도 있습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보시면 영어로 종종 서류를 작성해야 할 일이 생길 수가 있습니다 면접자님은 영어로 필요할 때 서류를 작성하실 수 있으신가요",
    "answer": "어 제가 토익 공부나 여러 영어 커뮤니케이션에 대한 방향으로 공부를 해 본 적이 굉장히 경험이 적습니다. 하지만 영어로 서류를 작성해야 되는 기간이 좀 넉넉하다면 제가 충분히 해낼 수 있다고 생각을 하고 있습니다. 요즘 번역기 같은 시스템도 굉장히 잘 되어 있고 그리고 저 어느 정도 독해 능력이나 그 문장을 해독하는 능력은 간단한 능력은 가지고 있기 때문에 어색한 부분들을 수정하면서 노력하면 영어로 서류 작성도 당연히 가능하다고 생각하고 있습니다. 어 제가 영어 서류 작성과는 조금 다른 얘기이긴 한데 제가 고등 아이 대학교 때 생활 영어라는 이제 전공 필수 수업을 들으면서 제가 영어에 굉장히 무지했었지만 보통 이제 작성해서 내는 과제들이 대부분이었고 그 그런 것들로 시험을 대체하기도 하셨습니다. 그래서 영어 서류 작성할 때 이제 번역기를 사용하고 번역기를 굉장히 적절히 사용하는 방법들에 대해 알고 있었고 좋은 문장들을 해석하고 담아내는 것에 굉장히 익숙하기 익숙하지는 않지만 아이디어가 굉장히 많이 있었기 때문에 영어로 서류 작성하는 것에는 무리가 없을 것 같습니다.",
    "summary": "영어 커뮤니케이션에 대한 경험은 적으나, 번역기 시스템과 독해 및 문장 해독 능력의 간단한 능력으로 서류 작성이 가능할 것이라 생각합니다. 영어는 전공 필수 수업 때 주로 작성하는 과제들로 시험을 대체했습니다. 그래서 번역기 사용법과 좋은 문장 해석 및 담론에 대한 아이디어가 많아 영어 서류 작성에는 무리가 없을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "기존과 다른 업무 스타일에 적응할 수 있으십니까",
    "answer": "네 제 학창 시절 때 별명은 흡수력이 빠른 스펀지라는 게 제 별명인데요. 저는 어느 상황에서나 정말 흡수력이 빨라서 적응을 굉장히 잘 하는 편이었습니다. 그래서 제가 학창 시절에 전공 수업이 아니고 교양 수업에서 열 명의 다른 과 학생들과 팀플을 해야 되던 경험이 있습니다. 아무래도 디자인 프로세스와는 좀 다르게 창업하는 과정에서 제품을 만들고 거기에 그 상업적인 용도를 부여하는 그런 프로젝트였는데요. 제가 아무래도 저의 경험도 많이 부족하고 제가 항상 함께하던 디자인 팀원들과 하는 진행하는 방법론적인 방법들도 많이 다르다 보니까 처음에는 굉장히 헤맸었는데 그래서 저는 팀원들과의 소통을 끊임없이 유지하고 커뮤니케이션의 중요성을 알고 있기 때문에 바로바로 팀원들과 함께 즐 높은 친화력으로 프로젝트를 잘 적응하여 성황리에 끝내서 좋은 학점을 받을 수 있었습니다.",
    "summary": "저는 창업하는 과정에서 제품을 만들고 상업적인 용도를 부여하는 프로젝트였는데, 팀원들과의 소통의 중요성을 알고 팀원들과 함께 높은 친화력으로 프로젝트를 잘 적응하여 성황리에 끝내서 좋은 학점을 받을 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분께서 저희 회사에 붙었을 때 본인의 상사가 회사에 이익에 반하는 행동을 했을 때 어떤 조치를 취할지 말씀해 주세요",
    "answer": "상사님께 정말 진심 어리게 먼저 다가가 본 후 해결이 되지 않는다면 회사 측에 보고를 하는 것이 맞다고 생각합니다. 아무래도 제가 있는 궁극적인 목표는 회사의 이익이거나 회사의 성장이라고 생각합니다. 하지만 상사가 세 회사에 불익이 가는 행동을 하거나 뭔가 일에 열정이 없는 사람이라면 저도 그 회사에 있게 될 가치가 사라진다고 생각합니다. 어 부모 부모의 거울은 자식이라고 하는 것처럼 저도 회사에서 정말 상사의 위치나 부하 직원이 저희 팀의 얼굴을 대신한다고 생각을 하고 있습니다. 그래서 궁극적인 저의 목표인 회사의 성장을 도모하고 바라는 일이라면 일을 하기 위해서는 상사가 이런 올바르지 않은 일을 했을 때 명확하게 이야기하고 명확하게 정말 정중하게 말씀드리고 그래도 이런 것들이 저 나아지지 않고 나의 성장 가능성을 방해한다든지 우리 팀의 분위기를 저해하는 행동을 회사에 보고하는 것이 올바른 행동이라고 생각합니다.",
    "summary": "제가 있는 궁극적인 목표는 회사의 이익이거나 회사의 성장이지만, 상사가 회사에 불익이 가는 행동을 하거나 일에 열정이 없다면 저는 그 회사의 가치가 사라진다고 생각합니다. 그래서 궁극적인 목표인 회사의 성장을 도모하고 바라는 일이라면 올바르지 않은 행동을 회사에 보고하는 것이 올바른 행동이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "스터디 하고 계시는 게 있나요",
    "answer": "네 저는 대학교 삼 학년 부터 스케치 스터디와 프로그램 스터디를 같이 진행하고 있습니다. 학교 사람들과 함께 진행하는 건 아니고 현재 실무자들이 굉장히 많은 스터디 그룹을 매일매일 스케치 과제를 내주고 스케치를 하는 스터디를 하고 있는데요. 거기서 이제 실무자 분들이 일 주일에 한 번씩 서로의 스케치를 피드백하고 이야기하는 공간입니다. 한 명 한 명씩 돌아가면서 스케치에 대한 과제물을 내주고 그것에 이제 스케치를 하기 위한 개최를 쓰리 뷰 사이드 뷰 프런트 쿼터 리어 쿼터뷰로 디자인 스케치를 하는 것을 목표로 하는 스터디를 하고 있습니다 . 제가 이 스터디를 하는 이유는 디자인을 하면서 굉장히 표현 능력이 중요하다고 생각하는데요. 아무리 좋은 아이디어와 아무리 좋은 생각이 있어도 표현하는 능력이 떨어진다면 디자인 할 수 없다고 생각합니다. 그래서 저 스스로도 좋은 디자인을 상대방에게 좋게 설득하기 위해서 스터디 스케치를 하는 것이 굉장히 필요하다고 생각했고 이 유 유용한 스케치를 제 제품 디자인을 체화하기 위해서 항상 매주 매주 스터디를 진행하고 있습니다.",
    "summary": "저는 대학교 삼학년 부터 스케치스터디와 프로그램 스터디를 같이 진행하고 있습니다. 실무자들이 스케치를 하고 서로의 피드백을 하는 공간입니다. 디자인을 할 때 표현 능력이 중요하다고 생각하기 때문에 좋은 디자인을 상대방에게 좋게 설득하기 위해서 매주 스터디를 진행하고있습니다."
  },

  {
    "question": "팀 프로젝트를 맡은 팀장으로서 팀원들 중에서는 열심히 하지만 지원자님이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수가 있습니다 이럴 경우에 지원자님은 어떻게 하시는가요",
    "answer": "물론입니다. 그러나 저는 팀 동료들에게 그런 마음을 표출하지 않는 것이 중요하다고 생각합니다. 누군가에게 신뢰를 잃고 누군가에게 기대를 하지 않는다는 것은 그 사람도 나에게 절대로 기대를 할 수 없기 때문입니다. 저도 대학 시절 팀 프로젝트를 하면서 제 전공이 아닌 다른 전공의 친구들과 함께 프로젝트를 한 적이 많이 있었는데요. 그럴 때마다 제가 원하는 방향이나 제가 원하는 방법론대로 흘러갈 수 있는 절대로 없었습니다. 각자만의 디자인이라는 주관적인 생각들이 있고 디자인을 객관적으로 치부하기에는 굉장히 어려운 일이었습니다 .그래서 제가 팀장이 됐던 경우에서라도 팀원들에게 업무를 부여하고 그만큼 해오지 않아서도 않아도 제가 팀원들이 꾸짖 꾸짖거나 사기를 저하하는 일은 절대로 없었습니다. 오히려 제가 더 열심히 하는 모습을 보여주면서 상대방도 아 나도 열심히 해야겠다 라는 생각을 생각이 들게끔 하였고 요즘 뭐하고 지내 뭘 잘먹고 지냈는지 요즘 힘든 일은 없는지 내가 필요할 땐 얼마나 얼마든지 말하라는 등 사적인 연락을 통해서 친밀감을 많이 쌓는 편이었습니다. 이러한 결과 제가 이런 팀원적인 진심 어 진심 어림과 친밀감을 보여줬던 결과 희원들도 저를 진심으로 생각해주길 시작했고 그 결과 다들 열심히 노력해서 참여하는 프로젝트가 되어 성황리에 마무리 했던 적이 있습니다.",
    "summary": "팀 동료들에게 그런 마음을 표출하지 않는 것이 중요하다고 생각합니다. 저는 팀원들에게 업무를 부여하고 그만큼 해오지 않아도 꾸짖거나 사기를 저하하는 일은 없었고 사적인 연락을 통해서 친밀감을 많이 쌓는 편이었습니다. 그 결과 희원들도 저를 진심으로 생각해주길 시작했고 그 결과 열심히 노력해서 참여하는 프로젝트가 되어 성황리에 마무리 했던 적이 있습니다."
  },

  {
    "question": "얼마 전에 제가 참 좋아하는 디자이너가 아 패션쇼를 했는데 제가 못 가봐서 참 안타깝습니다 아 본인은 좋아하거나 존경하는 디자이너가 있을까요 아 있으면 그 이유는 무엇인가요",
    "answer": "저는 무인 양품의 후카사와 나오토라는 디자인을 디자인 디렉터를 굉장히 좋아하는데요. 그 이유는 후카사와 나오토의 디자인관 때문이었습니다. 후카사와 나오토는 수퍼노말이라는 디자인 철학을 가지고 있습니다. 물론 디자인을 하시는 분들이라면 굉장히 잘 알고 있거나 스퍼노말이라는 말이 굉장히 익숙할 수 있는 사람들이 많이 있는데요. 그 평범한 속에서 굉장한 힘을 찾습니다. 사람들이 평범하게 어떤 행동을 하는지 사람들이 행동이 이 단순하고 평범한 행동이 어떤 파급력을 일으키는지 굉장히 잘 알고 있는 디자이너라고 생각했습니다. 그가 작품 전시회를 열었을 때 스툴을 디자인 했는데 그 스툴에 사람이 앉아있어서 너무 작 좌절했다는 거예요. 근데 그 좌절 때문에 나는 올바른 디자이너가 아닌가 우울감에 빠져 있었는데 동료가 후카사와 나오토에게 야 그게 바로 수퍼 노말이야 그게 사람들이 너의 디자인을 평범해서 더 특별하게 받아들이는 것이야 라고 이야기 했습니다. 그 그 뒤로 후카사와 나오토는 생각을 완전히 다 다르게 바꾸게 되었다고 합니다. 그런데 저는 이 부분에서도 동료의 말을 굉장히 잘 수용하고 모든 디자인을 올바르게 다가갈 수 있는 그런 사람이라고 생각해서 저는 후카사와 나오토를 가장 존경합니다.",
    "summary": "저는 무인 양품의 후카사와 나오토라는 디자인 디렉터를 굉장히 좋아하기 때문에 그의 디자인관을 굉장히 존경합니다. 그는 수퍼노말이라는 디자인 철학을 가지고 있는데, 평범한 속에서 굉장한 힘을 찾는다고 합니다. 그의 작품 전시회를 열었을 때 스툴을 디자인 했는데 사람들이 그 스툴에 앉아서 너무 작게 좌절했다고 합니다. 그는 모든 디자인을 올바르게 다가갈 수 있는 사람이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 진행하시는 업무에 협업을 할 때 가장 중요하게 생각하는 것은 무엇일까요 그리고 그것을 가장 중요하게 생각하게 된 어 이유도 같이 말씀해 주십시오",
    "answer": "제가 협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 것은 아무래도 커뮤니케이션이었던 것 같습니다. 학교에서 밖에 프로젝트를 진행한 점이 없어서 계속 학교 이야기만 해야 되는데 보통 학교에서도 팀 플레이를 굉장히 많이 하는 편입니다. 그런데 저는 이제 통합 전공이라는 여러 가지 전공 친구들이 와서 함께 전 제 전공 수업을 듣는 그런 수업이 있었습니다. 캡스톤 디자인 수업 시간이었는데 저만 산업 디자인과고 나머지 모두 경영과 뷰 티과 이런 여러 가지 전공을 가진 학생들이 많이 있었던 수업이었습니다. 무려 열 명이서 함께 팀 플레이를 했어야 했는데 커뮤니케이션이 굉장히 어려웠습니다. 회의를 하면서도 집중하기 어려운 부분이 있었고 열 명이나 일을 적절하게 나눠주기 나눠주고 분배하는 것도 굉장한 어려움이 있었습니다. 그래서 제가 소통의 창구를 열어서 개인 한 명 한 명 소통하고 이야기하면서 이 프로젝트를 성공적으로 이끌어 나갔던 것 같습니다. 한 명 한 명과 이야기하면서 생각을 들으니 저에게 정리가 더 잘 되었고 나중에는 이런 방법들이 더 나아가서 제가 그 속에서도 두 명 정도의 리더를 더 설정하고 의견들을 다 취합해서 그 셋이서 핵심적인 의견을 회의하는 방향으로 커뮤니케이션을 잡았습니다. 굉장히 효율적으로 효율적이고 좋은 의견들을 취합하기 좋았고 성공적인 프로젝트를 마무리하게 되었습니다.",
    "summary": "협업을 하면서 가장 중요하게 생각한 것은 커뮤니케이션이었습니다. 학교에서도 팀 플레이를 굉장히 많이 하는 편인데, 통합 전공이라는 여러 가지 전공 친구들이 와서 함께 제 전공 수업을 듣는 수업이 있었습니다. 열 명이서 함께 팀 플레이를 해야 했는데 커뮤니케이션이 굉장히 어려워서 소통의 창구를 열어서 개인 한 명 한 명 소통하고 이야기하면서 프로젝트를 성공적으로 이끌어 나갔던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "아 스케줄에 쫓기거나 시간이 촉박하면 아 사람이 이 손발이 어지러워지죠 아 보통 이런 경우에 아 본인은 어떻게 시간 관리 관리를 했나요",
    "answer": "저는 전문대학교에서 졸업을 했습니다. 제가 전문대학교 학에 있으면서 일반 사 년제 와 가장 다른 점이 짧은 시간 안에 많은 학점을 이수해야 한다는 것인데요. 제가 한 학기에 주로 이십 삼 학점 정도의 학점을 들었는데 거의 이 정도면 한 학기 일곱 가지 이상 프로젝트를 진행해야 합니다 대학 생활을 하면서. 아무래도 제품 디자인에서 일곱 가지 프로젝트를 삼 개월 만에 하게 된다는 건 쉽지 않은 일인데요. 저는 이 상황에서 항상 먼저 끝내야 될 일과 뭐 나중에 미뤄도 되는 일을 항상 명확하게 구분을 하였고 나중에 시간을 넉넉히 잡아야 되는 프로젝트와 앞 앞서 미리미리 꾸준히 끝내 놓아 하면 충분히 마지막에 끝낼 수 있는 프로젝트에 대한 관리를 잘 해 왔습니다. 그리고 제가 시간 관리를 가장 크게 잘 하게 됐던 것이 마감 기한 하루 일찍 제출하기였습니다. 마감 기한 보다 하루 앞서서 제출을 하게 된다면 갑자기 들어온 업무나 갑자기 들어온 스케줄을 당황하지 않고 쳐낼 수가 있고 이런 촉박한 시간 속에서 여유로움을 가지게 될 수 있습니다. 물론 프로젝트를 진행하면서는 굉장히 쉽지 않은 일일 수 있지만 마감 기한에 대한 압박을 많이 줄일 수 있고 이를 통해서 좋은 프로젝트로 경험을 많이 좋은 프로젝트 완성한 경험이 많이 있습니다.",
    "summary": "전문대학교에서 졸업을 했습니다. 일반 사 년제와는 다르게 짧은 시간 안에 많은 학점을 이수해야 했기 때문에, 한 학기에 일곱 가지 이상 프로젝트를 진행해야 합니다. 시간 관리를 가장 잘 하게 됐던 것이 마감 기한 하루 일찍 제출하기였습니다. 마감 기한에 대한 압박을 많이 줄일 수 있고 이를 통해서 좋은 프로젝트로 경험을 많이 완성한 경험이 많이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원하신 업무와 관련하여서 매일매일 자기 관리를 위하여 공부를 하고 있는 분야가 있으신가요 있으시다면 무엇인가요",
    "answer": "네 저는 산업 디자인 전공을 하고 있고 제품 디자인 방향에 공부를 많이 하고 있습니다. 제품 디자인을 하면서 제가 어떻게든 표현하는 능력이 가장 중요하다고 생각해서 제가 하루도 안 빠지고 매일 거르고 하고 있는 공부는 스케치와 프로그램 공부입니다. 아무리 아이디어가 좋고 생각이 많이 있고 이거 프로젝트에 대한 프로세스를 구성을 많이 잘 해도 결국엔 표현하는 능력이 부족하다면 그걸 구성하고 설득하는 능력이 많이 떨어진다고 생각합니다. 그래서 제 스스로 어떤 걸 표현해야 하고 상대방을 설득해야 하는 능력을 항상 올려야 하기 때문에 저는 그게 디자이너에게 굉장히 좋은 중요한 스킬이라고 생각하고 매일매일 하루도 빠지지 않고 공부해야 하는 분야라고 생각합니다. 그래서 저는 매일매일 거의 하루도 거르지 않고 스케치를 삼십 분 이상씩 하고 있구요. 그리고 프로그램 공부도 꾸준히 일 주일에 삼 사 회 이상 개체를 만들어 본다던지 프로그램 툴을 익히는 등 여러 가지 노 표현을 하는 방법들에 대해 공부하고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "산업 디자인 전공을 하고 제품 디자인 방향에 공부를 많이 하고 있습니다. 제품 디자인을 하면서 표현하는 능력이 가장 중요하다고 생각해서 매일 하루도 빠지지 않고 공부해야 하는 분야라고 생각합니다. 그리고 프로그램 공부도 꾸준히 일 주일에 삼 사 회 이상 개체를 만들어 본다던지 프로그램 툴을 익히는 등 노력하고 있습니니다."
  },

  {
    "question": "직무에 지원한 이유가 무엇입니까 그 이유를 말씀해 보십시오",
    "answer": "저는 굉장히 어렸을 때부터 디자이너로서의 꿈을 많이 꿨었습니다. 그리고 누군가 내가 만들어낸 것들을 사용하는 것에 굉장히 가슴을 뛰어하는 편이고 그래서 공모전이나 실제로 이용할 수 있는 그런 공모전에 많이 참여했었습니다. 제가 라우드 소싱이라는 프리랜서 공모전 플랫폼에 등록을 해서 학생 때 출품을 했던 적이 있는데요. 그때 당시에 마음도 아 내 디자인을 어디선가 누군가 사용하고 있으면 좋겠어 라는 생각에서 시작됐던 것 같습니다. 그래서 당시 지금도 운영을 하고 있고 그 지방 쪽에서 이제 수제 과자점인데 제가 그쪽에 브랜딩을 맡아서 공모전에 출품해서 우승했던 적이 있습니다. 그런 것들이 이제 제 가슴을 굉장히 떨래기 떨리게 한다고 생각을 하구요. 제가 디자인하고 만들어낸 것들을 누군가 사용하고 그것들로 인해 이로움을 겪는 것이 제 가슴을 뛰게 하는 일이라 저는 디자인에 더욱 매료되어 디자이너로서의 꿈을 꾸게 되었습니다. 그래서 저는 앞으로도 더 디자이너 라는 꿈을 꾸게 될 것이고 이 직무를 이 지원하게 된 계기도 이와 같습니다.",
    "summary": "디자인하고 만들어낸 것들을 누군가 사용하고 그것들로 인해 이로움을 겪는 것이 제 가슴을 뛰게 하는 일이라 저는 디자인에 더욱 매료되어 디자이너로서의 꿈을 꾸게 되었고 이 직무를 지원하게 된 계기도 이와 같습니다."
  },

  {
    "question": "우리는 다 누구나 늙습니다 당신은 당신에 십 년 후의 미래는 과연 어떨지 어떻게 생각하시는지 이야기해 주세요",
    "answer": "저는 십년 후에는 디자인 디렉터로서 일을 하는 게 제 꿈입니다. 제가 정말 존경하는 인물이 후카사와 나오토라는 일본 무인 용품의 디자인 디렉터인데요. 그 세계관이나 가치관들도 정말 저에게 많은 영향을 끼쳤고 그의 디자인 철학인 슈퍼 노말이 제가 디자인을 함에 있어 가장 많이 영향을 받은 곳이 아닌가 싶습니다. 슈퍼 노말이라는 게 정말 평범해서 너무 평범해서 그게 더 특이해 보인다 그런 이야기라고들 하잖아요. 후카사와 나오토가 전시회를 열었을 때 자기가 제작한 디자인 스툴 작품에 사람이 앉아있었다고 해요. 근데 거기서 이제 후카사와 나오토는 내 작품의 작품이 아닌 거 좌절하면서 굉장히 자신의 디자인관의 자책을 많이 했었다고 합니다. 그런데 그 이야기를 들은 동료가 후카사와 나오토 에게 그게 더 특별한 것이다. 당신의 제품이 제품으로서 보일 수 있는 것이고 너무 평범해서 그게 더 특별해 보였던 것이다 라는 이야기를 듣고 후카사와 나오토가 굉장히 감동을 했다고 해요. 그런데 자신의 디자인관을 동료를 믿고 동료의 이야기에 진심 어린 마음으로 받아들일 수 있는 그 자세도 정말 좋았고 그런 올바른 디자인 철학이 자리 잡아 지금으로서 정말 좋은 디자인으로 성장해 있다고 생각합니다. 저도 그래서 그런 후카사와 나오토 같은 사람의 말을 잘 들어주고 좋은 디자인을 하는 제품 디렉터가 되어 있을 것입니다.",
    "summary": "저는 후카사와 나오토라는 일본 무인 용품의 디자인 디렉터를 존경합니다. 그의 디자인 철학인 슈퍼 노말이 제가 디자인을 함에 있어 가장 많이 영향을 받았는데, 그가 전시회를 열었을 때 자신의 작품이 아니라 좌절하면서 자신의 디자인관의 자책을 했었다고 합니다. 그런데 그 이야기를 들은 동료가 그의 디자인관을 진심 어린 마음으로 받아들일 수 있는 그 자세도 정말 좋았고 좋은 디자인으로 성장해 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "현재 디자인 트렌드가 무엇이라고 생각하는지 말씀해 주시고 그리고 트렌드를 읽기 위해 평소 어떠한 노력을 기울이고 있는지도 말씀해 주세요",
    "answer": "현재 디자인 트렌드는 사용자 경험이라고 생각합니다. 유저 익스피어런스라는 말이 많이 나오고 있는데요. 그 이유는 아무래도 점차 발전할 제품들이나 단순히 아름답고 심리적인 제품들은 많이 나오지만 그 속에서 기능들이나 사람을 배려하지 않은 부분들이 많이 보이고 있다고 생각합니다. 그래서 이런 제품이나 뭐 인터페이스가 될 수 있고 다양한 부분에서 유엑스는 굉장히 중요한 것으로 자리 잡게 되었고 아무래도 이런 브랜드가 고착화되는 시대에 유엑스는 굉장히 엄청나게 중요한 식 단어라고 생각을 하고 있습니다. 그래서 저는 보통 매일 아침마다 비엔스나 핀터레스트를 뒤져보고 지하철이나 이런 공간에서도 틈틈이 짬날 때 다른 디자인을 보는 것을 굉장히 즐겨 하는데요. 그 이유는 이제 제가 아무래도 학교에서 전문대이고 산업 디자인과 특성상 뭐 여러 가지 분야들을 배우다 보니 제품 디자인에 관심이 있는 친구들을 많이 보지 못했습니다. 그래서 그런 비엔스나 핀터레스트를 보면서 학생들의 수준이나 제 또래는 어떤 생각들을 가지고 있는지 많이 경험을 경험으로 체화하고 프로 디자이너들은 어떻게 디자인하는지 많이 봤던 것 같습니다. 그래서 저는 항상 트렌드를 읽기 위해 매일매일 짬나는 시간에 그런 디자인 커뮤니티를 돌아다녔습니다.",
    "summary": "현재 디자인 트렌드는 사용자 경험입니다. 유엑스는 인터페이스가 될 수 있고 다양한 부분에서 중요한 것으로 자리 잡게 되었습니다. 그래서 저는 매일 아침마다 비엔스나 핀터레스트를 뒤지고 다른 디자인을 보는 것을 즐겨 합니다. 학교에서는 제품 디자인에 관심이 있는 친구들을 많이 보지 못했습니다. 그래서 항상 트렌드를 읽기 위해 매일 틈나는 시간에 디자인 커뮤니티를 돌아다녔습니다."
  },

  {
    "question": "보통 시간 남으실 때 취미생활로 하시는 뭐 여가나 뭐 운동 뭐 그런 게 있으신다면 저한테 말씀해 주실 수 있나요",
    "answer": "저는 시간이 남을 때 주로 바깥에 나가서 걸으면서 사람들을 관찰하는 일을 많이 합니다. 운동이나 이런 것도 굉장히 중요하는데 그거 외에 제가 뭔가 특별하게 남들과 다르게 하는 일이 그거라고 생각하기 때문에 말씀드리는 거고요. 제가 나가서 사람들을 관찰하는 이유는 아무 생각도 하지 않을 수 있기 때문입니다. 뭔가 저 사람의 신발 옷을 입은 것 어디를 걸어가는지 나이는 어느 정도 돼 보이는지 어떤 일을 할지 이런 것들을 궁금해 하고 그것을 제 스스로만의 답변을 찾는 것을 굉장히 좋 좋아하는데요. 제가 이런 일을 좋아하는 건 평소에 논리적인 부분을 굉장히 중요시하기 때문입니다. 뭔가 저 사람 입은 옷이나 뭐 이런 것들에서 직업을 유추할 수도 있고 걸음걸이나 이런 것들에서 이 사람이 바쁜지 아니면 여유롭고 어디 놀러가는지 이런 것들을 분석하는 걸 굉장히 좋아합니다. 이렇게 그 착장이나 뭐 걸음걸이나 헤어스타일 뭐 여러 가지 오늘의 상태 기분 같은 것들을 제 나름대로 추측해보면서 그것들을 논리정연하게 해서 이 사람을 탁 아 이 사람은 어떤 사람이구나 라고 논리적이게 정연하 논리정연하게 정리하는 걸 굉장히 좋아합니다.",
    "summary": "저는 논리적인 부분을 굉장히 중요시하기 때문에 시간이 남을 때 주로 바깥에 나가 걸으면서 사람들을 관찰하는 일을 많이 합니다. 착장이나 걸음걸이나 헤어스타일 등 오늘 상태 기분 같은 것들을 추측해보면서 어떤 사람이구나 라고 논리정연하게 정리하는 걸 굉장히 좋아합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 중 가장 중요하다고 생각하는 것을 말씀해 주시고 그것에 이유를 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 역량이라고 생각합니다. 직무 지식은 단순히 공부를 하게 되면 얻을 수 있는 지식이라고 생각을 하고요. 좀 더 깊이 있는 학문으로 들어가면 이야기가 다르겠지만 프로젝트를 진행하면서 직무 지식은 점점 체화할 수 있는 것이라고 생각하고 태도도 굉장히 중요한 자세지만 결국에는 일을 처리할 수 있는 능력인 역량이 가장 중요하다고 생각합니다. 자신에게 역량 이상의 일이 왔을 때도 어느 정도 역량을 갖추고 있어야 그 역량을 쳐낼 수 있는 거고 역량이 굉장히 모자라면 단순한 일도 처리하기 어려움을 느낄 것입니다. 저는 역량이라는 게 단순히 그냥 보여지는 그런 역량만이 아니고 경험과 노력들이라고 생각합니다. 역량이 높으면 자연스레 지식도 태도도 달라질 것이고 디자인에 대한 마음가짐이나 생각들도 다르다고 생각합니다. 저는 이러한 생각들 때문에 이 디자인에서는 역량이 가장 중요한 자세라고 생각합니다. 역량을 다 자신의 경험이나 경력이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "직무 지식은 공부를 하게 되면 얻을 수 있는 지식이지만 일을 처리할 수 있는 능력인 역량이 가장 중요합니다. 저는 역량이 높으면 자연스럽게 지식도 태도도 달라질 것이고 디자인에 대한 마음가짐이나 생각들도 다르다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "신용보증기금이 호가대야 할 업무 영역은 금융 정책 기관으로써 무엇이라고 생각하는지 알려주세요",
    "answer": "아무래도 환경이나 미래 직업 같은 방향이라고 생각을 하고 있습니다. 점차 중요해지는 것들이 많아지는 시대고 정말 명확한 구분과 호가대해야 할 업무 영역이 필요하다고 생각하고 있습니다. 그런데 이 부분에서도 정말 이제는 사회에 기금 할 수 있고 여러 방향으로도 정말 좋고 사람들에게도 이롭고 미래의 지향적이고 지속 가능한 업무 영역이 굉장히 중요하다고 생각합니다. 그래서 친환경적인 것이나 에이아이 나 이런 미래 산업들 사 차 산업들이 굉장히 중요한 영역이라고 생각하고 이 부분에서도 신용 보증기금이 굉장히 호가 해 호가대해야 한다고 생각하고 있습니다. 그런 방향의 사업들이나 정책 지원들이 많이 늘어남으로써 많은 역량을 또 발휘할 수가 있고 점점 미래지원 지향적인 미래 지속적인 사업들이 많이 발전할 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "미래 지향적이고 지속 가능한 업무 영역이 중요해지면서 친환경적인 것이나 에이아이, 미래 산업들이 굉장히 중요한 영역이라고 생각하고 신용 보증기금이 호가대해야 한다고 생각합니다. 이런 방향의 사업들과 정책 지원들이 증가함으로써 미래지원 지향적인 미래 지속적인 사업들이 많이 발전할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "디자인 레퍼런스는 어디서 찾으세요",
    "answer": "저는 디자인 레퍼런스를 찾을 때 비엔스나 핀터레스트를 많이 이용하는 편입니다. 그리고 기사 뉴스나 기사 이런 것들도 많이 보고 사람들의 옷차림이나 이런 것에서도 트렌드를 많이 찾는 것 같습니다. 같은 분야로서 만약에 제품 디자인에서 제가 선풍기를 디자인한다면 선풍기나 냉풍기 이런 비슷한 제품들은 절대로 찾아보지 않고 다른 좀 더 조형적으로는 여러 가지 분야에서 많이 찾을려고 하고 있습니다. 저는 매일 아침마다 일어나서 매일 아침 여덟 시 여덟 시 전에 기상을 해서 항상 비엔스나 핀터레스트를 뒤져보면서 남들의 디자인을 많이 보는 편입니다. 이렇게 많은 많이 보고 경험하는 것이 우선 디자인 실력을 가장 늘릴 수 있고 지금 하는 프로젝트에 가장 도움이 된다고 생각합니다. 저는 이런 꾸준하게 이렇게 꾸준히 꾸준히 몇 년 동안 살아오고 있는데요. 이런 꾸준함은 디자인에서 굉장히 좋은 힘을 발휘한다고 생각합니다. 그래서 저는 이렇게 매일매일 꾸준히 꾸준히 비슷한 시간에 여러 가지 레퍼런스를 찾아서 무드 보드나 네트럴 보드로 정리하고 디자인하는 것을 굉장히 좋아합니다. 이런 디자인으로 좋은 디자인을 이끈 적이 굉장히 많고 제가 굉장히 좋아하는 방식의 프로세스라고 설명할 수 있습니다.",
    "summary": "디자인 레퍼런스를 찾을 때 비엔스나 핀터레스트를 많이 이용하는 편인데, 기사 뉴스 이런 것들도 많이 보고 사람들의 옷차림이나 트렌드도 찾는 것 같습니다. 매일 아침 8시 8시 전에 기상을 해서 남들의 디자인을 많이 보는 것이 디자인 실력을 늘릴 수 있고 지금 하는 프로젝트에 도움이 된다고 생각합니다. 꾸준함이 디자인에서 좋은 힘을 발휘합니다."
  },

  {
    "question": "사람들에 있어서 말하는 것과 소통하는 능력은 아주 중요한데요 그럼 면접자께서는 소통 능력을 키우기 위해서 어떤 일을 할 수가 있을까요",
    "answer": "저는 소통 능력을 키우기 위해서 정말 많이 조사하고 연구해야 되는 것이라고 생각합니다. 상대방을 배려하고 그에 대한 그가 듣고 싶은 말을 조사하고 연구하는 능력이 소통을 키우기 위한 능력이라고 생각을 하는데요. 제가 대학교 시절에 천식 아동을 위해서 천식 아동용 흡입기를 디자인해서 공모전에 출품했던 적이 있었는데요. 제가 이 과정에서 아무래도 저 혼자 얻을 수 있는 지식의 정보나 정말 제가 체험해 볼 수 있는 부분이 아니었기 때문에 제가 그거에 대한 자료나 소통이 정말 필요했습니다. 개인적으로 진행한 프로젝트였지만 제가 그 분야에 대해서 굉장히 열심히 공부하고 그들의 고충을 정말 뼈저리 깊게 알게 알게 된 후 그 자료들을 정리해서 소아 병원에 있는 약사님들을 찾아가기 시작했었는데요. 그 약사님들께 제가 정말 이 진정 어리게 연구하고 제가 공부했던 이 자료들을 보여드리면서 제 저는 어디 학교에 재학 중인 이런 사람입니다. 저라는 진심으로 약사님들께 다가가니까 약사님들도 정말 깜짝 놀라시더라구요. 일반인 이상의 지식과 수준을 가지고 있다고 말씀을 하시고 저랑 정말 워낙 더 적극적인 소통으로 저에게 많은 도움을 주셨었던 것 같습니다. 소통 능력을 키우기 위해선 상대방을 위한 진심이나 그에 대한 연구 자료가 굉장히 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "상대방을 배려하고 듣고 싶은 말을 조사하고 연구하는 능력이 소통을 키우기 위한 능력이라고 생각합니다. 대학교 시절 천식 아동용 흡입기를 디자인해서 공모전에 출품했던 적이 있었는데, 그 과정에서 저 혼자 얻을 수 있는 지식의 정보나 체험해 볼 수 있는 부분이 아니었기 때문에 그것에 대한 자료나 소통이 정말 필요했습니다."
  },

  {
    "question": "회사 생활을 하시다 보면 단계가 여러 단계가 있는데 여러분이 가장 빠르게 윗 단계인 즉 상위 단계에 직무를 수행할 수 있는 방법이 있다면 무엇입니까",
    "answer": "가장 빠르게 높은 단계의 직무를 수행할 수 있는 방법은 가장 낮은 걸 빠르게 끝내 놓는 놓아야 한다고 생각합니다. 아무래도 일에 작고 크면 있어 시간 분배는 올바른 일을 진행하는 데 굉장히 중요한 순서라고 생각하는데요. 저는 먼저 중요하지 않거나 조금 자잘 자잘 고래한 일들을 모두 끝내 놓고 가장 상위 단계 일을 하는 편입니다. 이런 그 일을 하지 않고 상위 단계를 먼저 하게 된다면 그 상위 단계를 가장 빠르게 수행할 수 있을지 모르겠지만 명확하고 정확한 결과를 얻어내는 것은 굉장히 어렵다고 생각합니다. 아무래도 스케줄 사항 가장 마지막으로 밀려있고 넉넉한 여유와 그 앞에서 이제 작은 프로젝트를 하면서 또 얻어오는 많은 것들이 있기 때문에 가장 빠르고 명확하게 상위 단계의 직무를 수행할 수 있는 방법은 작은 단계를 먼저 구성하는 것이라고 생각합니다. 제가 학창 시절에도 교양 수업과 전공 수업으로 나눠져 있었는데 항상 교양 수업을 먼저 과제물들을 처리하고 그다음에 전공 수업에 집중하게 되었습니다. 아무래도 상위 단계의 일은 언제까지 끝내거나 언제까지 이라는 말보다 좀 더 많은 시간을 가지고 여유를 가지고 자료조사를 하고 진행하면 더 좋은 결과를 얻을 수 있기 때문에 저는 상위 단계 직무를 수행할 때 먼저 작은 업무들을 먼저 진행하는 편입니다.",
    "summary": "시간 분배는 올바른 일을 진행하는 데 굉장히 중요한 순서라고 생각하는데, 저는 먼저 중요하지 않은 일들을 모두 끝내 놓고 가장 상위 단계 일을 하는 편입니다. 상위 단계의 일은 언제까지 끝내거나 언제까지 라는 말보다 좀 더 많은 시간을 가지고 여유를 가지고 자료조사를 하고 진행하면 더 좋은 결과를 얻을 수 있기 때문에 저는 상위 단계 직무를 수행할 때 먼저 작은 업무들을 먼저 진행합니다."
  },

];
